document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
  const flashcards = [
    {
        "front": "- - - - - พ.ศ.๒๕๓๙ ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ณ วันที่ ๒๗ กันยายน พ.ศ.๒๕๓๙"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ปัจจุบัน",
        "back": "ปี ที่ ๕๑ ใน รัชกาล"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี - - - - -",
        "back": "พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "โดยที่ สมควร - - - - -",
        "back": "มี กฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ รัฐสภา ดังต่อไปนี้",
        "back": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - “พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙”",
        "back": "๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ - - - - - หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับ",
        "back": "ใช้ บังคับ เมื่อ พ้น กำหนด"
    },
    {
        "front": "แต่วัน - - - - - เป็นต้นไป",
        "back": "ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่ ในกรณีที่",
        "back": "๓ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ตามกฎหมาย ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใด ไว้ โดยเฉพาะ และ มี หลักเกณฑ์ ที่ ประกัน ความเป็นธรรม หรือ",
        "back": "กฎหมาย ใด กำหนด วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เรื่อง"
    },
    {
        "front": "มี มาตรฐาน ใน การปฏิบัติ ราชการ ไม่ ต่ำกว่า - - - - - นี้",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้ ใช้ บังคับ กับ ขั้นตอน และ - - - - - กำหนด ใน กฎหมาย",
        "back": "ระยะเวลา อุทธรณ์ หรือ โต้แย้ง ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ใช้ บังคับ แก่ (๑) รัฐสภา และ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "๔ พระราชบัญญัติ นี้ มิ ให้"
    },
    {
        "front": "(๒) องค์กร ที่ - - - - -",
        "back": "ใช้อำนาจ ตาม รัฐธรรมนูญ โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "(๓) การพิจารณา - - - - - งาน ทาง นโยบาย โดยตรง",
        "back": "ของ นายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี ใน"
    },
    {
        "front": "(๔) การพิจารณา พิพากษา คดี ของ ศาล - - - - - ใน กระบวนการ พิจารณาคดี การ",
        "back": "และ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "บังคับ คดี และ การ วางทรัพย์"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ การ สั่งการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา",
        "back": "(๕) การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "(๖) การ - - - - -",
        "back": "ดำเนินงาน เกี่ยวกับ นโยบาย การต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ ทาง ยุทธการ ร่วมกับ ทหาร ใน การป้องกัน",
        "back": "(๗) การ ดำเนินงาน เกี่ยวกับ ราชการทหาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก ภัย คุกคาม ทั้ง ภายนอก และ ภายในประเทศ",
        "back": "และ รักษา ความมั่นคง ของ ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "(๘) - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินงาน ตาม กระบวนการยุติธรรม ทางอาญา"
    },
    {
        "front": "(๙) การ - - - - -",
        "back": "ดำเนินกิจการ ของ องค์การ ทาง ศาสนา"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น ไม่ ให้ - - - - - มา ใช้ บังคับ แก่ การ ดำเนินกิจการ ใด",
        "back": "นำ บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "หรือ กับ - - - - - ไว้ ใน วรรค หนึ่ง ให้ ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "หน่วยงาน ใด นอกจาก ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ตาม ข้อเสนอ ของ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - -",
        "back": "มาตรา ๕ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การ เตรียมการ - - - - - เพื่อ จัด ให้ มี คำสั่งทางปกครอง หรือ",
        "back": "และ การ ดำเนินการ ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใด ๆ ใน ทาง ปกครอง ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กฎ และ รวมถึง การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "“การพิจารณา ทาง ปกครอง” หมายความว่า การ เตรียมการ และ การ ดำเนินการ ของ เจ้าหน้าที่ เพื่อ จัด ให้ - - - - -",
        "back": "มี คำสั่งทางปกครอง “คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า"
    },
    {
        "front": "(๑) การ ใช้อำนาจ ตามกฎหมาย ของ เจ้าหน้าที่ - - - - - ขึ้น ระหว่าง บุคคล ใน",
        "back": "ที่ มีผล เป็นการ สร้าง นิติสัมพันธ์"
    },
    {
        "front": "อัน ที่จะ ก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือ - - - - - หรือ หน้าที่",
        "back": "มีผลกระทบ ต่อ สถานภาพ ของ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ไม่ ว่า จะ เป็นการ ถาวร - - - - - การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัย",
        "back": "หรือ ชั่วคราว เช่น การ สั่งการ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ การ รับรอง และ การ - - - - - รวมถึง การ ออก กฎ",
        "back": "รับ จดทะเบียน แต่ ไม่ หมายความ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "(๒) การ อื่น ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "“กฎ” - - - - - ข้อบัญญัติ ท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ หรือ บทบัญญัติ อื่น ที่ มีผลบังคับ",
        "back": "หมายความว่า พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศ กระทรวง"
    },
    {
        "front": "เป็นการ ทั่วไป โดย ไม่ มุ่งหมาย ให้ ใช้ บังคับ แก่ - - - - - เป็นการ เฉพาะ",
        "back": "กรณี ใด หรือ บุคคล ใด"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ - - - - - จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย ที่ มี การ จัด องค์กร และ วิธี",
        "back": "วินิจฉัย ข้อพิพาท” หมายความว่า คณะกรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ หน้าที่ ตามกฎหมาย",
        "back": "พิจารณา สำหรับ การวินิจฉัย ชี้ขาด สิทธิ"
    },
    {
        "front": "“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล คณะ - - - - - หรือ ได้รับ มอบให้ ใช้อำนาจ ทาง ปกครอง",
        "back": "บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ใช้อำนาจ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ใน การ ดำเนินการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามกฎหมาย ไม่ - - - - - ระบบ",
        "back": "ว่า จะ เป็นการ จัดตั้งขึ้น ใน"
    },
    {
        "front": "ราชการ รัฐวิสาหกิจ หรือ กิจการ อื่น - - - - -",
        "back": "ของ รัฐ หรือไม่ ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "“คู่กรณี” หมายความว่า ผู้ ยื่นคำขอ - - - - - ใน บังคับ หรือ จะ อยู่ ใน",
        "back": "หรือ ผู้คัดค้าน คำขอ ผู้ อยู่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง - - - - - ใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง เนื่องจาก สิทธิ",
        "back": "และ ผู้ ซึ่ง ได้ เข้ามา"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้ นั้น จะ ถูก - - - - -",
        "back": "กระทบกระเทือน จาก ผล ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ - - - - - และ ให้ มีอำนาจ ออก กฎกระทรวง และ ประกาศ",
        "back": "นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง และ - - - - - ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้ หมวด ๑ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง",
        "back": "ประกาศ นั้น เมื่อ ประกาศ ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ ให้ - - - - - ว่า “คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” ประกอบด้วย ประธานกรรมการ คน หนึ่ง",
        "back": "มี คณะกรรมการ คณะ หนึ่ง เรียก"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะรัฐมนตรี เลขาธิการ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา และ ผู้ทรงคุณวุฒิ อีก",
        "back": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัด กระทรวงมหาดไทย เลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "ไม่ น้อยกว่า ห้า คน แต่ ไม่ เกิน - - - - -",
        "back": "เก้า คน เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ โดย แต่งตั้ง จาก - - - - -",
        "back": "ผู้ ซึ่ง มี ความ เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "ใน ทาง นิติศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ รัฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือ - - - - - นั้น ต้อง ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง",
        "back": "การบริหาร ราชการ แผ่นดิน แต่ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการ ของ สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา เป็น เลขานุการ และ ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "ให้ เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ให้ กรรมการ - - - - - ดำรงตำแหน่ง คราว ละ สาม ปี กรรมการ",
        "back": "ซึ่ง คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง มี วาระ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง พ้น - - - - - ได้",
        "back": "จาก ตำแหน่ง อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - วาระ แต่ ยัง มิได้ แต่งตั้ง กรรมการ ใหม่ ให้ กรรมการ",
        "back": "กรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ไป พลาง ก่อน จนกว่า จะ - - - - -",
        "back": "ได้ แต่งตั้ง กรรมการ ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ นอกจาก การ พ้น - - - - - มาตรา ๘ กรรมการ ซึ่ง คณะรัฐมนตรี",
        "back": "จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ ตาม"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ คณะรัฐมนตรี มีมติ ให้ - - - - - หนึ่ง เหตุใด ตาม มาตรา ๗๖",
        "back": "ออก หรือ เมื่อ มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ให้ สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา - - - - - คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง รับผิดชอบ งานธุรการ งาน ประชุม",
        "back": "ทำหน้าที่ เป็น สำนักงาน เลขานุการ ของ"
    },
    {
        "front": "การศึกษา หา ข้อมูล และ กิจการ ต่าง ๆ - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง",
        "back": "ที่ เกี่ยวกับ งาน ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) สอดส่องดูแล และ ให้ คำแนะนำ - - - - - ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้คำปรึกษา แก่ เจ้าหน้าที่ - - - - - ตามที่ บุคคล ดังกล่าว ร้องขอ ทั้งนี้ ตาม",
        "back": "เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) มี - - - - - บุคคล อื่น ใด มา ชี้แจง หรือ แสดง ความเห็น ประกอบ การพิจารณา ได้",
        "back": "หนังสือ เรียก ให้ เจ้าหน้าที่ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - และ การ ออก กฎกระทรวง หรือ ประกาศ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เสนอแนะ ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "(๕) จัดทำ รายงาน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ เสนอ - - - - - อย่าง",
        "back": "คณะรัฐมนตรี เป็นครั้งคราว ตาม ความเหมาะสม แต่"
    },
    {
        "front": "น้อย - - - - - พัฒนา และ ปรับปรุง การปฏิบัติ ราชการ ทาง ปกครอง ให้ เป็นไป",
        "back": "ปี ละ หนึ่ง ครั้ง เพื่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยิ่งขึ้น",
        "back": "โดย มี ความเป็นธรรม และ มีประสิทธิภาพ"
    },
    {
        "front": "(๖) เรื่อง อื่น ตามที่ คณะรัฐมนตรี หรือ นายกรัฐมนตรี - - - - - คำสั่งทางปกครอง ส่วน ที่ ๑ เจ้าหน้าที่",
        "back": "มอบหมาย หมวด ๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทำ โดย เจ้าหน้าที่ ซึ่ง มี อำนาจหน้าที่ ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "มาตรา ๑๒ คำสั่งทางปกครอง จะ ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้ จะ ทำ การพิจารณา ทาง ปกครอง - - - - - คู่กรณี เอง",
        "back": "ไม่ ได้ (๑) เป็น"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น - - - - -",
        "back": "คู่หมั้น หรือ คู่สมรส ของ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ญาติ - - - - - หรือ ผู้สืบสันดาน ไม่ ว่า ชั้น ใด ๆ",
        "back": "ของ คู่กรณี คือ เป็น บุพการี"
    },
    {
        "front": "หรือ เป็น พี่น้อง หรือ ลูกพี่ลูกน้อง นับ ได้ - - - - - ญาติ เกี่ยว พันทาง",
        "back": "เพียง ภายใน สามชั้น หรือ เป็น"
    },
    {
        "front": "แต่งงาน - - - - -",
        "back": "นับ ได้ เพียง สองชั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น หรือ เคย เป็น ผู้แทนโดยชอบธรรม หรือ - - - - - ของ คู่กรณี",
        "back": "ผู้พิทักษ์ หรือ ผู้แทน หรือ ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เป็น นายจ้าง ของ คู่กรณี",
        "back": "(๕) เป็น เจ้าหนี้ หรือ ลูกหนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "(๖) กรณี อื่น ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๑๓ หรือ คู่กรณี คัดค้าน ว่า เจ้าหน้าที่ ผู้ใด เป็น",
        "back": "มาตรา ๑๔ เมื่อ มี กรณี"
    },
    {
        "front": "บุคคล ตาม มาตรา ๑๓ ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น - - - - - และ แจ้ง",
        "back": "หยุด การพิจารณา เรื่อง ไว้ ก่อน"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - เพื่อ ที่ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว จะ ได้ มี คำสั่ง ต่อไป",
        "back": "เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ - - - - - การ สั่ง ให้ เจ้าหน้า ที่อื่น เข้า ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "คัดค้าน การพิจารณา คำ คัดค้าน และ"
    },
    {
        "front": "แทน ผู้ - - - - - หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ที่ ถูก คัดค้าน ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ เมื่อ มี กรณี ตาม มาตรา ๑๓ หรือ คู่กรณี - - - - -",
        "back": "คัดค้าน ว่า กรรมการ ใน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง คณะ ใด - - - - - เรียก ประชุม คณะกรรมการ",
        "back": "มี ลักษณะ ดังกล่าว ให้ ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ พิจารณา เหตุ คัดค้าน นั้น ใน การประชุม ดังกล่าว - - - - - ได้ ชี้แจง",
        "back": "กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน เมื่อ"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง - - - - - ออกจาก ที่ประชุม",
        "back": "และ ตอบ ข้อซักถาม แล้ว ต้อง"
    },
    {
        "front": "ถ้า - - - - - ปกครอง คณะ ใด มี ผู้ ถูก คัดค้าน ใน ระหว่าง",
        "back": "คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ออกจาก ที่ประชุม ให้ ถือว่า คณะกรรมการ คณะ นั้น ประกอบด้วย กรรมการ",
        "back": "กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน ต้อง"
    },
    {
        "front": "ทุกคน - - - - -",
        "back": "ที่ ไม่ ถูก คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "ถ้า ที่ประชุม มีมติ ให้ กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป - - - - -",
        "back": "ด้วย คะแนนเสียง ไม่ น้อยกว่า สอง"
    },
    {
        "front": "ใน สาม ของ กรรมการ ที่ ไม่ ถูก - - - - - นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป",
        "back": "คัดค้าน ก็ ให้ กรรมการ ผู้"
    },
    {
        "front": "ได้ มติ ดังกล่าว ให้ กระทำ โดย วิธี - - - - - ที่สุด",
        "back": "ลงคะแนน ลับ และ ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ - - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "คัดค้าน และ การพิจารณา คำ คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ใน กรณี มี เหตุ อื่น ใด นอกจาก ที่ - - - - -",
        "back": "บัญญัติ ไว้ ใน มาตรา ๑๓"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง ซึ่ง มี สภาพ ร้ายแรง",
        "back": "เกี่ยวกับ เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ใน"
    },
    {
        "front": "อัน อาจ ทำให้ - - - - - เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ผู้ นั้น จะ ทำ",
        "back": "การพิจารณา ทาง ปกครอง ไม่ เป็นกลาง"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา - - - - - ไม่ ได้",
        "back": "ทาง ปกครอง ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ดำเนินการ ดังนี้",
        "back": "กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) ถ้า ผู้ นั้น เห็น เอง ว่า ตน - - - - - นั้น หยุด",
        "back": "มี กรณี ดังกล่าว ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา เรื่อง ไว้ ก่อน - - - - - ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง หรือ ประธานกรรมการ ทราบ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "และ แจ้ง ให้ ผู้บังคับบัญชา เหนือ"
    },
    {
        "front": "(๒) ถ้า มี คู่กรณี คัดค้าน - - - - - ดังกล่าว หาก ผู้ นั้น เห็น",
        "back": "ว่า ผู้ นั้น มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามที่ คัดค้าน นั้น ผู้ นั้น จะ ทำ การพิจารณา เรื่อง ต่อไป",
        "back": "ว่า ตน ไม่ มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ต้อง แจ้ง ให้ - - - - - หรือ ประธานกรรมการ ทราบ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๓) ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ ผู้ นั้น หรือ คณะกรรมการ - - - - - ซึ่ง ผู้",
        "back": "ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำสั่ง หรือ มีมติ โดย ไม่ ชักช้า แล้วแต่ กรณี ว่า ผู้",
        "back": "นั้น เป็น กรรมการ อยู่ มี"
    },
    {
        "front": "นั้น มีอำนาจ ใน - - - - - นั้น หรือไม่",
        "back": "การพิจารณา ทาง ปกครอง ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา ๑๔ วรรค - - - - - สอง วรรค สาม และ",
        "back": "สอง และ มาตรา ๑๕ วรรค"
    },
    {
        "front": "วรรค สี่ - - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ การกระทำ ใด ๆ - - - - - คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ใน"
    },
    {
        "front": "ปกครอง - - - - - หยุด การพิจารณา ตาม มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๖ ย่อม",
        "back": "ที่ ได้ กระทำ ไป ก่อน"
    },
    {
        "front": "ไม่ เสีย ไป เว้นแต่ เจ้าหน้าที่ ผู้ - - - - - คัดค้าน หรือ คณะกรรมการ ที่",
        "back": "เข้า ปฏิบัติหน้าที่ แทน ผู้ ถูก"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ พิจารณา ทาง - - - - - ดำเนินการ ส่วนหนึ่ง ส่วน ใด เสีย ใหม่ ก็ได้",
        "back": "ปกครอง แล้วแต่ กรณี จะ เห็นสมควร"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถึง มาตรา ๑๖ ไม่ ให้ นำมาใช้ บังคับ กับ กรณี ที่",
        "back": "มาตรา ๑๘ บทบัญญัติ มาตรา ๑๓"
    },
    {
        "front": "มีความจำเป็น - - - - - ไป จะ เสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ สิทธิ ของ",
        "back": "เร่งด่วน หาก ปล่อย ให้ ล่าช้า"
    },
    {
        "front": "บุคคล จะ เสียหาย โดย - - - - - มี เจ้าหน้า ที่อื่น ปฏิบัติหน้าที่ แทน ผู้ นั้น ได้",
        "back": "ไม่ มี ทางแก้ไข ได้ หรือไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ถ้า ปรากฏ ภายหลัง - - - - - คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง",
        "back": "ว่า เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ใน"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ใด ขาด - - - - - หรือ การ แต่งตั้ง ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย อัน เป็นเหตุให้",
        "back": "คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น ต้อง - - - - - จาก ตำแหน่ง เช่นว่า นี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง การ พ้น"
    },
    {
        "front": "การ ใด ที่ ผู้ - - - - - อำนาจหน้าที่",
        "back": "นั้น ได้ ปฏิบัติ ไป ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ตาม - - - - - ให้ หมายความ",
        "back": "มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๖"
    },
    {
        "front": "- - - - - มีอำนาจ กำกับ หรือ ควบคุม ดูแล สำหรับ กรณี ของ เจ้าหน้าที่ ที่",
        "back": "รวมถึง ผู้ ซึ่ง กฎหมาย กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี ผู้บังคับบัญชา โดยตรง และ นายกรัฐมนตรี สำหรับ - - - - - เป็น รัฐมนตรี",
        "back": "กรณี ที่ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ส่วน - - - - -",
        "back": "ที่ ๒ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ บุคคลธรรมดา คณะ บุคคล หรือ นิติบุคคล - - - - - ทาง ปกครอง ได้",
        "back": "อาจ เป็น คู่กรณี ใน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "ตาม ขอบเขต ที่ สิทธิ ของ ตน ถูก กระทบกระเทือน หรือ - - - - - อาจ หลีกเลี่ยง ได้",
        "back": "อาจ ถูก กระทบกระเทือน โดย มิ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ ผู้ มี - - - - - ทาง ปกครอง ได้ จะ ต้อง เป็น",
        "back": "ความสามารถ กระทำการ ใน กระบวน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๑) ผู้ ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - เฉพาะ กำหนดให้ มี ความสามารถ กระทำการ ใน เรื่อง ที่ กำหนด",
        "back": "ผู้ ซึ่ง มี บท กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ได้ แม้ ผู้ นั้น จะ ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ หรือ ความสามารถ - - - - -",
        "back": "ถูก จำกัด ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์"
    },
    {
        "front": "(๓) นิติบุคคล หรือ คณะ บุคคล ตาม มาตรา ๒๑ โดย ผู้แทน - - - - -",
        "back": "หรือ ตัวแทน แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "(๔) ผู้ - - - - - หรือ ผู้ ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย ใน ราชกิจจานุเบกษา กำหนดให้",
        "back": "ซึ่ง มี ประกาศ ของ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มี ความสามารถ - - - - - ได้ แม้ ผู้ นั้น จะ ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ",
        "back": "กระทำการ ใน เรื่อง ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ความสามารถ ถูก จำกัด ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง ที่ คู่กรณี ต้อง มา - - - - -",
        "back": "ปรากฏตัว ต่อหน้า เจ้าหน้าที่ คู่กรณี มี"
    },
    {
        "front": "สิทธิ นำ ทนายความ หรือ ที่ปรึกษา ของ ตน - - - - - ได้",
        "back": "เข้ามา ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "การ ใด ที่ ทนายความ หรือ ที่ปรึกษา - - - - - ให้ ถือว่า เป็น การกระทำ",
        "back": "ได้ ทำ ลง ต่อหน้า คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "ของ คู่กรณี เว้นแต่ คู่กรณี จะ - - - - -",
        "back": "ได้ คัดค้าน เสียแต่ ในขณะนั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ คู่กรณี อาจ มี หนังสือ แต่งตั้ง - - - - - ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ กระทำการ",
        "back": "ให้ บุคคล หนึ่ง บุคคล ใด"
    },
    {
        "front": "อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามที่ กำหนด แทน ตน ใน กระบวน การพิจารณา - - - - - ในการนี้",
        "back": "ทาง ปกครอง ใด ๆ ได้"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า ที่จะ ดำเนิน กระบวน พิจารณา ทาง - - - - - เฉพาะ เมื่อ เป็นเรื่อง ที่",
        "back": "ปกครอง กับ ตัว คู่กรณี ได้"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น มี หน้าที่ - - - - - ด้วย ตนเอง และ ต้อง แจ้ง ให้",
        "back": "โดยตรง ที่จะ ต้อง ทำการ นั้น"
    },
    {
        "front": "ผู้ ได้รับ - - - - - ทราบ ด้วย",
        "back": "การ แต่งตั้ง ให้ กระทำการ แทน"
    },
    {
        "front": "หาก ปรากฏ ว่า ผู้ ได้รับ - - - - - ผู้ใด ไม่ ทราบ ข้อเท็จจริง ใน",
        "back": "การ แต่งตั้ง ให้ กระทำการ แทน"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น เพียงพอ หรือ - - - - - ใน ความสามารถ ของ บุคคล ดังกล่าว ให้",
        "back": "มี เหตุ ไม่ ควร ไว้วางใจ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า - - - - - ไม่ ชักช้า",
        "back": "ที่แจ้ง ให้ คู่กรณี ทราบ โดย"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง ให้ กระทำการ แทน ไม่ ถือว่า - - - - - หรือ การ ที่",
        "back": "สิ้นสุดลง เพราะ ความตาย ของ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ หรือ ความ เป็นผู้แทน - - - - - ผู้ สืบ สิทธิ ตามกฎหมาย ของ คู่กรณี",
        "back": "ของ คู่กรณี เปลี่ยนแปลง ไป เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "คู่กรณี จะ ถอน การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ในกรณีที่ มี การ ยื่นคำขอ โดย มี ผู้ ลงชื่อ - - - - -",
        "back": "ร่วมกัน เกิน ห้าสิบ คน หรือ"
    },
    {
        "front": "มี คู่กรณี เกิน - - - - - ข้อความ อย่างเดียวกัน หรือ ทำนองเดียวกัน ถ้า ใน คำขอ",
        "back": "ห้าสิบ คน ยื่นคำขอ ที่ มี"
    },
    {
        "front": "มี การ ระบุ ให้ บุคคล ใด เป็นตัวแทน ของ บุคคล ดังกล่าว - - - - -",
        "back": "หรือ มี ข้อความ เป็น ปริยาย"
    },
    {
        "front": "ให้ เข้าใจ ได้ เช่นนั้น ให้ ถือว่า ผู้ ที่ - - - - - ของ คู่กรณี เหล่านั้น",
        "back": "ถูก ระบุชื่อ ดังกล่าว เป็นตัวแทน ร่วม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี คู่กรณี เกิน ห้าสิบ คน - - - - - เรื่อง เดียวกัน โดย ไม่",
        "back": "ยื่นคำขอ ให้ มี คำสั่งทางปกครอง ใน"
    },
    {
        "front": "มี การ กำหนดให้ บุคคล ใด - - - - - วรรค หนึ่ง ให้ เจ้าหน้าที่ ใน",
        "back": "เป็นตัวแทน ร่วม ของ ตน ตาม"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น แต่งตั้ง บุคคล ที่ คู่กรณี ฝ่ายข้างมาก เห็นชอบ เป็นตัวแทน - - - - - ให้",
        "back": "ร่วม ของ บุคคล ดังกล่าว ในกรณีนี้"
    },
    {
        "front": "นำ มาตรา ๒๔ วรรค สอง และ วรรค - - - - - อนุโลม",
        "back": "สาม มา ใช้ บังคับ โดย"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน ร่วม ตาม วรรค - - - - - เป็น บุคคลธรรมดา",
        "back": "หนึ่ง หรือ วรรค สอง ต้อง"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี จะ บอกเลิก การ ให้ - - - - - เมื่อใด ก็ได้ แต่ ต้อง มี",
        "back": "ตัวแทน ร่วม ดำเนินการ แทน ตน"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แจ้ง ให้ เจ้าหน้าที่ ทราบ และ ดำเนินการ ใด ๆ - - - - - ต่อไป ด้วย ตนเอง",
        "back": "ใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน ร่วม จะ บอกเลิก การ - - - - - มี หนังสือ แจ้ง ให้ เจ้าหน้าที่",
        "back": "เป็นตัวแทน เมื่อใด ก็ได้ แต่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ทราบ กับ ต้อง แจ้ง ให้ - - - - - ส่วน ที่ ๓ การพิจารณา",
        "back": "คู่กรณี ทุกราย ทราบ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ เอกสาร ที่ ยื่น ต่อ เจ้าหน้าที่ ให้ จัด - - - - - ที่",
        "back": "ทำเป็น ภาษาไทย ถ้า เป็น เอกสาร"
    },
    {
        "front": "ทำ ขึ้น เป็น ภาษาต่างประเทศ ให้ คู่กรณี จัดทำ คำแปล เป็น - - - - - ความถูกต้อง",
        "back": "ภาษาไทย ที่ มี การ รับรอง"
    },
    {
        "front": "มา ให้ ภายใน ระยะเวลา ที่ เจ้าหน้าที่ กำหนด - - - - - ได้ ยื่น ต่อ",
        "back": "ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า เอกสาร ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ใน วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ คำแปล นั้น เว้นแต่ - - - - - ทำ ขึ้น",
        "back": "เจ้าหน้า ที่จะ ยอมรับ เอกสาร ที่"
    },
    {
        "front": "เป็น ภาษาต่างประเทศ และ ในกรณีนี้ ให้ - - - - - ฉบับ ที่ ทำ ขึ้น เป็น",
        "back": "ถือว่า วันที่ ได้ ยื่น เอกสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - เอกสาร ดังกล่าว",
        "back": "ภาษาต่างประเทศ เป็น วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "การ รับรอง ความถูกต้อง ของ คำแปล เป็น ภาษาไทย หรือ การ - - - - - เป็น",
        "back": "ยอมรับ เอกสาร ที่ ทำ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ภาษาต่างประเทศ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ [2] ให้ เจ้าหน้า - - - - - กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง ให้",
        "back": "ที่แจ้ง สิทธิ และ หน้าที่ ใน"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี ทราบ - - - - -",
        "back": "ตาม ความจำเป็น แก่ กรณี"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี ผู้ ยื่นคำขอ เพื่อให้ เจ้าหน้าที่ มี คำสั่งทางปกครอง - - - - - ผู้รับ คำขอ",
        "back": "ให้ เป็น หน้าที่ ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ต้อง ดำเนินการ ตรวจสอบ ความถูกต้อง ของ คำขอ - - - - - ที่ มี กฎหมาย",
        "back": "และ ความครบถ้วน ของ เอกสาร บรรดา"
    },
    {
        "front": "- - - - - มา พร้อมกับ คำขอ หาก คำขอ ไม่ ถูกต้อง ให้ เจ้าหน้าที่ ดังกล่าว",
        "back": "หรือ กฎ กำหนดให้ ต้อง ยื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - แก้ไข เพิ่มเติม เสีย ให้ ถูกต้อง และ หาก มี เอกสาร ใด",
        "back": "แนะนำ ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ครบถ้วน ให้ แจ้ง ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ ทันที หรือ - - - - -",
        "back": "ภายใน ไม่ เกิน เจ็ด วัน"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ ได้รับ คำขอ ใน การ แจ้ง ดังกล่าว ให้ - - - - - ผู้รับ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ทำเป็น หนังสือ ลงลายมือชื่อ ของ"
    },
    {
        "front": "คำขอ และ ระบุ รายการ เอกสาร ที่ ไม่ - - - - - ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ",
        "back": "ถูกต้อง หรือยัง ไม่ ครบถ้วน ให้"
    },
    {
        "front": "พร้อมทั้ง บันทึก การ แจ้ง ดังกล่าว - - - - - คำสั่งทางปกครอง นั้น ด้วย",
        "back": "ไว้ ใน กระบวน พิจารณา จัดทำ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ - - - - - หรือ จัดส่ง เอกสาร ตามที่ ระบุ ใน การ แจ้ง ตาม",
        "back": "ผู้ ยื่นคำขอ ได้ แก้ไข คำขอ"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง - - - - - ไม่ ดำเนิน การตาม คำขอ เพราะ เหตุ ยัง ขาด",
        "back": "ครบถ้วน แล้ว เจ้าหน้า ที่จะ ปฏิเสธ"
    },
    {
        "front": "เอกสาร อีก มิได้ เว้นแต่ มีความจำเป็น เพื่อ - - - - - และ ได้รับ ความ เห็นชอบ",
        "back": "ปฏิบัติ ให้ ถูกต้องตามกฎหมาย หรือ กฎ"
    },
    {
        "front": "จาก ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ตาม มาตรา - - - - - ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว",
        "back": "๒๐ ใน กรณี เช่นนั้น ให้"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ตรวจสอบ ข้อเท็จจริง โดยพลัน หาก เห็น ว่า เป็นความ บกพร่อง - - - - - วินัย ต่อไป",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ ให้ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ ต้อง ดำเนินการ แก้ไข หรือ ส่ง เอกสาร เพิ่ม - - - - - เจ้าหน้าที่",
        "back": "เติมต่อ เจ้าหน้าที่ ภายใน เวลา ที่"
    },
    {
        "front": "กำหนด หรือ ภายใน เวลา ที่ เจ้าหน้าที่ - - - - - เมื่อ พ้น กำหนด เวลา",
        "back": "อนุญาต ให้ ขยาย ออก ไป"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว แล้ว หาก ผู้ ยื่นคำขอ - - - - - เพิ่มเติม ให้ ครบถ้วน ให้ ถือว่า",
        "back": "ไม่ แก้ไข หรือ ส่ง เอกสาร"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ - - - - - ดำเนิน การตาม คำขอ ต่อไป ใน กรณี เช่นนั้น ให้",
        "back": "ไม่ ประสงค์ ที่จะ ให้ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ส่ง เอกสาร - - - - - สิทธิ ใน การ อุทธรณ์ ให้ ผู้ ยื่นคำขอ",
        "back": "คืนให้ ผู้ ยื่นคำขอ พร้อมทั้ง แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ทราบ และ - - - - -",
        "back": "บันทึก การ ดำเนินการ ดังกล่าว ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ - - - - - อาจ ตรวจสอบ ข้อเท็จจริง ได้ ตาม ความเหมาะสม ใน เรื่อง",
        "back": "ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - - กับ คำขอ หรือ พยานหลักฐาน ของ คู่กรณี",
        "back": "ๆ โดย ไม่ต้อง ผูกพัน อยู่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ เจ้าหน้าที่ ต้อง พิจารณา พยานหลักฐาน - - - - - แก่ การพิสูจน์ ข้อเท็จจริง ในการนี้",
        "back": "ที่ ตน เห็น ว่า จำเป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ รวมถึง การ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) แสวงหา - - - - -",
        "back": "พยานหลักฐาน ทุกอย่าง ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "(๒) รับฟัง พยานหลักฐาน คำชี้แจง หรือ ความเห็น - - - - - หรือ พยาน ผู้เชี่ยวชาญ ที่",
        "back": "ของ คู่กรณี หรือ ของ พยานบุคคล"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี กล่าวอ้าง เว้นแต่ เจ้าหน้าที่ เห็น ว่า เป็น การกล่าวอ้าง ที่ ไม่ จำเป็น ฟุ่มเฟือย - - - - -",
        "back": "หรือ เพื่อ ประวิง เวลา"
    },
    {
        "front": "(๓) ขอ ข้อเท็จจริง หรือ ความเห็น - - - - - ผู้เชี่ยวชาญ",
        "back": "จาก คู่กรณี พยานบุคคล หรือ พยาน"
    },
    {
        "front": "(๔) ขอให้ ผู้ครอบครอง เอกสาร ส่ง เอกสาร ที่ - - - - - ตรวจ สถานที่",
        "back": "เกี่ยวข้อง (๕) ออก ไป"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี ต้อง ให้ความร่วมมือ กับ เจ้าหน้าที่ ใน การพิสูจน์ ข้อเท็จจริง และ มีหน้า - - - - - แก่ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ที่แจ้ง พยานหลักฐาน ที่ ตน ทราบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เจ้าหน้าที่ เรียก มา ให้ ถ้อยคำ หรือ ทำ ความเห็น มี สิทธิ",
        "back": "พยาน หรือ พยาน ผู้เชี่ยวชาญ ที่"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ค่าป่วยการ ตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทบ ถึง สิทธิ ของ คู่กรณี เจ้าหน้าที่ ต้อง ให้ คู่กรณี มีโอกาส",
        "back": "มาตรา ๓๐ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง อาจ"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ได้ ทราบ ข้อเท็จจริง - - - - - โต้แย้ง และ แสดง พยานหลักฐาน ของ ตน",
        "back": "อย่าง เพียงพอ และ มีโอกาส ได้"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้ เว้นแต่ เจ้าหน้า ที่จะ เห็นสมควร ปฏิบัติ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ มีความจำเป็น รีบด่วน - - - - - ไป จะ ก่อให้เกิด ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "หาก ปล่อย ให้ เนิ่น ช้า"
    },
    {
        "front": "แก่ ผู้ หนึ่ง ผู้ใด หรือ จะ - - - - -",
        "back": "กระทบ ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ จะ มีผล ทำให้ - - - - - กำหนด ไว้ ใน การ ทำ",
        "back": "ระยะเวลา ที่ กฎหมาย หรือ กฎ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ต้อง ล่าช้า ออก ไป"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ เป็น ข้อเท็จจริง ที่ คู่กรณี นั้น เอง ได้ ให้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน คำขอ คำให้การ หรือ คำแถลง"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ตัว ว่าการ ให้โอกาส ดังกล่าว ไม่ อาจ กระ ทำได้",
        "back": "เมื่อ โดย สภาพ เห็นได้ชัด ใน"
    },
    {
        "front": "(๕) เมื่อ เป็น - - - - -",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๖) กรณี - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ห้าม มิ ให้ เจ้าหน้าที่ ให้โอกาส - - - - - ก่อให้เกิด ผลเสียหาย อย่าง ร้ายแรง ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า จะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ คู่กรณี มี สิทธิ ขอ ตรวจดู เอกสาร ที่ จำเป็นต้อง - - - - -",
        "back": "รู้ เพื่อ การ โต้แย้ง หรือ"
    },
    {
        "front": "ชี้แจง หรือ ป้องกัน สิทธิ ของ ตน - - - - - ได้ ทำ คำสั่งทางปกครอง ใน",
        "back": "ได้ แต่ ถ้า ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น คู่กรณี ไม่ มี สิทธิ ขอ ตรวจดู - - - - -",
        "back": "เอกสาร อันเป็น ต้นร่าง คำวินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจดู เอกสาร ค่าใช้จ่าย ใน - - - - - จัด ทำสำเนา เอกสาร ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "การ ตรวจดู เอกสาร หรือ การ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "และ วิธีการ ที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ - - - - - ตรวจดู เอกสาร หรือ พยานหลักฐาน ได้ ถ้า เป็น กรณี",
        "back": "เจ้าหน้าที่ อาจ ไม่ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ที่ ต้อง รักษา ไว้ เป็นความลับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ เพื่อ ประโยชน์ ใน การอำนวยความสะดวก แก่ ประชาชน ความประหยัด - - - - - ดำเนินงาน",
        "back": "และ ความ มีประสิทธิภาพ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ให้ - - - - - วิธีการ เพื่อให้ เจ้าหน้าที่ กำหนด เวลา สำหรับ การพิจารณา",
        "back": "คณะรัฐมนตรี วางระเบียบ กำหนด หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง - - - - - กรณี ทั้งนี้ เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ",
        "back": "ขึ้น ไว้ ตาม ความเหมาะสม แก่"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย - - - - -",
        "back": "หรือ กฎ ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ การ ดำเนินงาน ใน เรื่อง - - - - - ของ เจ้าหน้าที่ มากกว่า หนึ่ง ราย",
        "back": "ใด จะ ต้อง ผ่าน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ที่ เกี่ยวข้อง มี หน้าที่ ต้อง - - - - - เวลา เพื่อ การ ดำเนินงาน",
        "back": "ประสานงาน กัน ใน การ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน เรื่อง - - - - - รูปแบบ และ ผล ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "นั้น ส่วน ที่ ๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ คำสั่งทางปกครอง อาจ ทำเป็น หนังสือ หรือ วาจา หรือ - - - - - รูปแบบ",
        "back": "โดย การ สื่อ ความหมาย ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อความ หรือ ความหมาย ที่ ชัดเจน เพียง พอที่จะ เข้าใจ ได้",
        "back": "อื่น ก็ได้ แต่ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง เป็น คำสั่ง - - - - - นั้น ร้องขอ และ การร้องขอ",
        "back": "ด้วย วาจา ถ้า ผู้รับ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ โดย มี เหตุ อัน สมควร ภายใน - - - - - คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - นั้น เป็น หนังสือ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง ต้อง ยืนยัน คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ คำสั่งทางปกครอง - - - - - ต้อง ระบุ วัน เดือน และ ปี ที่",
        "back": "ที่ ทำเป็น หนังสือ อย่าง น้อย"
    },
    {
        "front": "ทำ คำสั่ง - - - - - ผู้ทำ คำสั่ง พร้อมทั้ง มี ลายมือชื่อ ของ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่ง นั้น",
        "back": "ชื่อ และ ตำแหน่ง ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ คำสั่งทางปกครอง ที่ ทำเป็น หนังสือ และ - - - - - ต้อง จัด ให้",
        "back": "การ ยืนยัน คำสั่งทางปกครอง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "มีเหตุผล ไว้ ด้วย และ เหตุผล นั้น - - - - - (๑) ข้อเท็จจริง อันเป็น สาระสำคัญ",
        "back": "อย่าง น้อย ต้อง ประกอบด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๒) ข้อกฎหมาย ที่ อ้างอิง"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อ พิจารณา - - - - - ใช้ ดุลพินิจ",
        "back": "และ ข้อ สนับสนุน ใน การ"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี หรือ ผู้ ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย อาจ ประกาศ ใน - - - - - กรณี",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา กำหนดให้ คำสั่งทางปกครอง กรณี หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ใด ต้อง ระบุ - - - - - เอง หรือ ใน เอกสาร แนบท้าย คำสั่ง นั้น ก็ได้",
        "back": "เหตุผล ไว้ ใน คำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ - - - - - บังคับ กับ กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ไม่ ใช้"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น กรณี ที่ - - - - - ไม่ กระทบ สิทธิ และ หน้าที่ ของ บุคคล อื่น",
        "back": "มีผล ตรง ตาม คำขอ และ"
    },
    {
        "front": "(๒) เหตุผล - - - - - ไม่ จำต้อง ระบุ อีก",
        "back": "นั้น เป็นที่ รู้กัน อยู่แล้ว โดย"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น กรณี ที่ ต้อง - - - - - ๓๒",
        "back": "รักษา ไว้ เป็นความลับ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - วาจา หรือ เป็น กรณีเร่งด่วน แต่ ต้อง ให้เหตุผล เป็น ลายลักษณ์อักษร ใน",
        "back": "(๔) เป็นการ ออก คำสั่งทางปกครอง ด้วย"
    },
    {
        "front": "เวลา - - - - - ใน บังคับ ของ คำสั่ง นั้น ร้องขอ",
        "back": "อัน ควร หาก ผู้ อยู่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ บทบัญญัติ ตาม มาตรา ๓๖ และ มาตรา - - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "๓๗ วรรค หนึ่ง มิ ให้"
    },
    {
        "front": "กับ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง ทั้งนี้ - - - - - ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ การ - - - - - เงื่อนไข ใด ๆ ได้ เท่าที่จำเป็น เพื่อให้ บรรลุ",
        "back": "ออก คำสั่งทางปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ กำหนด ข้อจำกัด ดุลพินิจ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "วัตถุประสงค์ ของ กฎหมาย เว้นแต่ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง ให้ หมายความ รวมถึง การ กำหนด เงื่อนไข ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "การ กำหนด เงื่อนไข ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - -",
        "back": "ความเหมาะสม แก่ กรณี ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๑) การ กำหนดให้ สิทธิ หรือ ภาระหน้าที่ เริ่ม มีผล หรือ สิ้น ผล ณ - - - - -",
        "back": "เวลา ใด เวลา หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๒) การ กำหนด ให้การ - - - - - ของ สิทธิ หรือ ภาระหน้าที่ ต้อง ขึ้นอยู่กับ",
        "back": "เริ่ม มีผล หรือ สิ้น ผล"
    },
    {
        "front": "เหตุการณ์ - - - - -",
        "back": "ในอนาคต ที่ ไม่ แน่นอน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยกเลิก คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "(๓) ข้อ สงวน สิทธิ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "(๔) การ กำหนดให้ ผู้ ได้ รับประโยชน์ ต้อง กระทำ หรือ - - - - - ภาระหน้าที่",
        "back": "งดเว้น กระทำ หรือ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "หรือ ยอมรับ ภาระหน้าที่ - - - - - กำหนด ข้อ ความใน การ จัด ให้ มี",
        "back": "หรือ ความรับผิดชอบ บางประการ หรือ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เปลี่ยนแปลง หรือ เพิ่ม ข้อกำหนด ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙/๑ [3] - - - - - ใน เรื่อง ใด หาก มิได้ มี กฎหมาย",
        "back": "การ ออก คำสั่งทางปกครอง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "หรือ กฎ กำหนด ระยะเวลา ใน การ ออก คำสั่งทางปกครอง ใน เรื่อง - - - - -",
        "back": "นั้น ไว้ เป็น ประการ อื่น"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ ออก คำสั่งทางปกครอง นั้น - - - - - นับแต่ วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ คำขอ และ เอกสาร ถูกต้อง ครบถ้วน",
        "back": "ให้ แล้วเสร็จ ภายใน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็น หน้าที่ ของ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ที่จะ กำกับ ดูแล ให้ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ชั้น เหนือ ขึ้นไป ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ คำสั่งทางปกครอง ที่ อาจ อุทธรณ์ หรือ โต้แย้ง ต่อไป ได้ - - - - -",
        "back": "ให้ ระบุ กรณี ที่ อาจ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ - - - - - อุทธรณ์ หรือ คำ โต้แย้ง และ ระยะเวลา สำหรับ การ อุทธรณ์",
        "back": "หรือ โต้แย้ง การ ยื่น คำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "หรือ การ โต้แย้ง ดังกล่าว ไว้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การฝ่าฝืน บทบัญญัติ ตาม - - - - - การ อุทธรณ์ หรือ การ โต้แย้ง",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ ระยะเวลา สำหรับ"
    },
    {
        "front": "เริ่ม นับ - - - - - หลักเกณฑ์ ตาม วรรค หนึ่ง แต่ ถ้า ไม่ มี",
        "back": "ใหม่ ตั้งแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ใหม่ - - - - - สั้น กว่า หนึ่ง ปี ให้ ขยาย เป็นหนึ่ง",
        "back": "และ ระยะเวลา ดังกล่าว มี ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ปี นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ คำสั่งทางปกครอง ที่ ออก โดย การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม หลักเกณฑ์ ดังต่อไปนี้ ไม่ - - - - -",
        "back": "เป็นเหตุให้ คำสั่งทางปกครอง นั้น ไม่ สมบูรณ์"
    },
    {
        "front": "(๑) การ - - - - - มี ผู้ ยื่นคำขอ ในกรณีที่ เจ้าหน้า ที่จะ ดำเนินการ เอง",
        "back": "ออก คำสั่งทางปกครอง โดย ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "ไม่ ได้ นอกจาก จะ มี ผู้ ยื่นคำขอ ถ้า ต่อมา ใน - - - - - เช่นนั้น แล้ว",
        "back": "ภายหลัง ได้ มี การ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "(๒) คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - มาตรา ๓๗ วรรค หนึ่ง ถ้า ได้ มี",
        "back": "ต้อง จัด ให้ มีเหตุผล ตาม"
    },
    {
        "front": "การ จัด ให้ - - - - -",
        "back": "มีเหตุผล ดังกล่าว ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "(๓) การ รับฟัง คู่กรณี ที่ - - - - - โดย ไม่ สมบูรณ์ ถ้า ได้",
        "back": "จำเป็นต้อง กระ ทำได้ ดำเนินการ มา"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - ภายหลัง",
        "back": "การ รับฟัง ให้ สมบูรณ์ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เจ้าหน้า ที่อื่น ให้ ความ เห็นชอบ ก่อน ถ้า เจ้าหน้าที่ นั้น ได้",
        "back": "(๔) คำสั่งทางปกครอง ที่ ต้อง ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "ความ เห็นชอบ ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง (๑) (๒) (๓) - - - - -",
        "back": "หรือ (๔) แล้ว และ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ผู้ มี คำสั่งทางปกครอง - - - - - ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น บันทึก ข้อเท็จจริง และ",
        "back": "ประสงค์ ให้ผล เป็นไป ตามคำสั่ง เดิม"
    },
    {
        "front": "ความประสงค์ ของ ตน ไว้ ใน หรือ แนบ ไว้ กับ - - - - - หนังสือ",
        "back": "คำสั่ง เดิม และ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ความประสงค์ ของ - - - - -",
        "back": "ตน ให้ คู่กรณี ทราบ ด้วย"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม (๒) (๓) และ (๔) จะ ต้อง กระทำ ก่อน - - - - -",
        "back": "สิ้นสุด กระบวน การพิจารณา อุทธรณ์ ตามส่วน"
    },
    {
        "front": "ที่ ๕ - - - - - เฉพาะ ว่าด้วย การ นั้น หรือ ถ้า เป็น กรณี",
        "back": "ของ หมวด นี้ หรือ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ที่ ไม่ต้อง มี - - - - - ก่อน มี การนำ คำสั่งทางปกครอง ไป สู่ การพิจารณา",
        "back": "การ อุทธรณ์ ดังกล่าว ก็ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้มีอำนาจ - - - - - นั้น",
        "back": "พิจารณา วินิจฉัย ความถูกต้อง ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ ยัน ต่อ บุคคล ตั้งแต่ ขณะที่ ผู้ นั้น ได้รับ แจ้ง เป็นต้นไป",
        "back": "มาตรา ๔๒ คำสั่งทางปกครอง ให้ มีผล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ มี การเพิกถอน หรือ สิ้น ผล ลง โดย เงื่อนเวลา หรือ โดยเหตุ อื่น",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ย่อม มีผล ตราบเท่าที่ ยัง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คำสั่งทางปกครอง สิ้น ผล ลง ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - - เอกสาร หรือ วัตถุ",
        "back": "มีอำนาจ เรียก ผู้ ซึ่ง ครอบครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ขึ้น เนื่องใน การ มี คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ซึ่ง มี ข้อความ หรือ",
        "back": "อื่น ใด ที่ ได้ จัดทำ"
    },
    {
        "front": "เครื่องหมาย แสดงถึง การ มี อยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง นั้น - - - - - ให้ นำ",
        "back": "ให้ ส่งคืน สิ่ง นั้น หรือ"
    },
    {
        "front": "สิ่งของ ดังกล่าว อันเป็น กรรมสิทธิ์ ของ ผู้ นั้น มา ให้ - - - - - สิ้น",
        "back": "เจ้าหน้าที่ จัด ทำเครื่องหมาย แสดง การ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ผล ของ คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ - - - - - น้อยหรือ ผิด หลง เล็กน้อย นั้น เจ้าหน้าที่ อาจ แก้ไข เพิ่มเติม ได้ เสมอ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ที่ มี ข้อผิดพลาด เล็ก"
    },
    {
        "front": "ใน การ - - - - - หนึ่ง ให้ แจ้ง ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง ทราบ",
        "back": "แก้ไข เพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ตามควร แก่ กรณี - - - - - ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง จัดส่ง คำสั่งทางปกครอง เอกสาร หรือ",
        "back": "ในการนี้ เจ้าหน้าที่ อาจ เรียก ให้"
    },
    {
        "front": "วัตถุ อื่น ใด - - - - - การ มี คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว มา เพื่อ การ",
        "back": "ที่ ได้ จัดทำ ขึ้น เนื่องใน"
    },
    {
        "front": "แก้ไข เพิ่มเติม ได้ ส่วน - - - - - คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ที่ ๕ การ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง ใด ไม่ ได้ ออก โดย รัฐมนตรี และ",
        "back": "๔๔ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๔๘"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี กฎหมาย กำหนด ขั้นตอน อุทธรณ์ ภายใน ฝ่ายปกครอง ไว้ เป็นการ - - - - -",
        "back": "เฉพาะ ให้ คู่กรณี อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "นั้น โดย ยื่น ต่อ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่งทางปกครอง ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ตน - - - - -",
        "back": "ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "คำ อุทธรณ์ ต้อง ทำเป็น หนังสือ โดย ระบุ ข้อโต้แย้ง - - - - - อ้างอิง ประกอบด้วย",
        "back": "และ ข้อเท็จจริง หรือ ข้อกฎหมาย ที่"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ ไม่ เป็นเหตุให้ ทุเลา การ บังคับ - - - - - การ สั่ง ให้",
        "back": "ตาม คำสั่งทางปกครอง เว้นแต่ จะ มี"
    },
    {
        "front": "ทุเลา การ - - - - - หนึ่ง [4]",
        "back": "บังคับ ตาม มาตรา ๖๓/๒ วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ ให้ เจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา - - - - - อุทธรณ์ และ แจ้ง ผู้",
        "back": "๔๔ วรรค หนึ่ง พิจารณา คำ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ โดย - - - - - เกิน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ อุทธรณ์ ในกรณีที่",
        "back": "ไม่ ชักช้า แต่ ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "เห็นด้วย กับ คำ อุทธรณ์ ไม่ ว่า ทั้งหมด หรือ บางส่วน - - - - - ตาม",
        "back": "ก็ ให้ ดำเนิน การเปลี่ยนแปลง คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ความเห็น ของ - - - - - ด้วย",
        "back": "ตน ภายใน กำหนด เวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ถ้า เจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา - - - - - กับ คำ อุทธรณ์ ไม่ ว่า ทั้งหมด",
        "back": "๔๔ วรรค หนึ่ง ไม่ เห็นด้วย"
    },
    {
        "front": "หรือ บางส่วน ก็ ให้ เร่ง รายงาน ความเห็น พร้อม เหตุผล ไป - - - - -",
        "back": "ยัง ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ภายใน กำหนด - - - - - ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์ พิจารณา ให้ แล้วเสร็จ ภายใน",
        "back": "เวลา ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ตน ได้รับ รายงาน ถ้า - - - - - พิจารณา ให้",
        "back": "มี เหตุ จำเป็น ไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "แล้วเสร็จ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว - - - - - หนังสือ แจ้ง ให้ ผู้ อุทธรณ์ ทราบ",
        "back": "ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา อุทธรณ์ มี"
    },
    {
        "front": "ก่อน ครบกำหนด เวลา ดังกล่าว ในการนี้ ให้ ขยาย ระยะเวลา - - - - - ไม่ เกิน",
        "back": "พิจารณา อุทธรณ์ ออก ไป ได้"
    },
    {
        "front": "สามสิบ - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ครบกำหนด เวลา"
    },
    {
        "front": "- - - - - พิจารณา อุทธรณ์ ตาม วรรค สอง ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ผู้ใด จะ เป็น ผู้มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ มาตรา นี้ ไม่ ใช้กับ กรณี ที่ มี กฎหมาย - - - - - อื่น",
        "back": "เฉพาะ กำหนด ไว้ เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ใน - - - - - ทบทวน คำสั่งทางปกครอง ได้ ไม่ ว่า จะ เป็นปัญหา",
        "back": "การพิจารณา อุทธรณ์ ให้ เจ้าหน้าที่ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง ข้อกฎหมาย - - - - - คำสั่งทางปกครอง และ อาจ มี คำสั่ง เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง เดิม",
        "back": "หรือ ความเหมาะสม ของ การ ทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ทาง ใด ทั้งนี้ ไม่ ว่า จะ เป็นการ เพิ่ม ภาระ",
        "back": "หรือ เปลี่ยนแปลง คำสั่ง นั้น ไป"
    },
    {
        "front": "หรือ ลด ภาระ - - - - - เรื่อง ความเหมาะสม ของ การ ทำ คำสั่งทางปกครอง หรือ",
        "back": "หรือ ใช้ ดุลพินิจ แทน ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้",
        "back": "มี ข้อกำหนด เป็น เงื่อนไข อย่างไร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ การ ใด ที่ กฎหมาย กำหนดให้ อุทธรณ์ - - - - - ขอบเขต การพิจารณา",
        "back": "ต่อ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง เป็น คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย - - - - - ให้ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ หมวด ๒",
        "back": "การ นั้น สำหรับ กระบวน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "- - - - - แย้ง กับ กฎหมาย ดังกล่าว",
        "back": "นี้ เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ [5] คำสั่งทางปกครอง ของ บรรดา คณะกรรมการ ต่าง - - - - - ตามกฎหมาย หรือไม่",
        "back": "ๆ ไม่ ว่า จะ จัดตั้งขึ้น"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ได้ ทั้ง",
        "back": "คู่กรณี มี สิทธิ โต้แย้ง ต่อ"
    },
    {
        "front": "ใน ปัญหา ข้อเท็จจริง และ ข้อกฎหมาย ภายใน เก้า สิบ - - - - - คำสั่ง นั้น",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "แต่ ถ้า คณะกรรมการ ดังกล่าว เป็น คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท สิทธิ การ - - - - -",
        "back": "อุทธรณ์ และ กำหนด เวลา อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามที่ บัญญัติ ใน กฎหมาย - - - - - ที่ ๖ การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ส่วน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้บังคับบัญชา ของ เจ้าหน้าที่ อาจ - - - - - ใน มาตรา",
        "back": "เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ได้ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "๕๑ มาตรา ๕๒ และ มาตรา ๕๓ ไม่ ว่า จะ - - - - - หรือ",
        "back": "พ้น ขั้นตอน การ กำหนดให้ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ให้ โต้แย้ง - - - - - มา แล้ว หรือไม่",
        "back": "ตามกฎหมาย นี้ หรือ กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - ต้อง กระทำ ภายใน เก้า สิบ วัน นับแต่",
        "back": "มี ลักษณะ เป็นการ ให้ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "ได้ รู้ ถึง เหตุ ที่จะ - - - - - คำสั่งทางปกครอง จะ ได้ ทำ ขึ้น",
        "back": "ให้ เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง นั้น เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "เพราะ การแสดง ข้อความ อันเป็น - - - - - ซึ่ง ควร บอก ให้ แจ้ง หรือ",
        "back": "เท็จ หรือ ปกปิด ข้อ ความจริง"
    },
    {
        "front": "การข่มขู่ หรือ การ ชักจูงใจ โดย การ ให้ ทรัพย์สิน - - - - - มิ ชอบด้วยกฎหมาย",
        "back": "หรือ ประโยชน์ อื่น ใด ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อาจ ถูก เพิกถอน ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย จะ ให้",
        "back": "๕๐ คำสั่งทางปกครอง ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "มีผลย้อนหลัง หรือไม่ ย้อนหลัง หรือ มีผล ในอนาคต ไป ถึง ขณะ ใด - - - - -",
        "back": "ขณะ หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้"
    },
    {
        "front": "แต่ ถ้า คำสั่ง นั้น เป็น - - - - - แก่ ผู้รับ การเพิกถอน ต้อง เป็นไปตาม",
        "back": "คำสั่ง ซึ่ง เป็นการ ให้ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ - - - - -",
        "back": "มาตรา ๕๑ และ มาตรา ๕๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ ให้เงิน หรือ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ให้",
        "back": "มาตรา ๕๑ การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ที่"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ที่ อาจ แบ่งแยก ได้ ให้ คำนึงถึง ความเชื่อ - - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "โดยสุจริต ของ ผู้รับประโยชน์ ใน ความคงอยู่"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - -",
        "back": "กับ ประโยชน์ สาธารณะ ประกอบ กัน"
    },
    {
        "front": "ความเชื่อ โดยสุจริต ตาม วรรค หนึ่ง จะ ได้รับ ความ คุ้มครอง - - - - - อัน",
        "back": "ต่อเมื่อ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้ ใช้ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "เกิด จาก คำสั่งทางปกครอง หรือ ได้ ดำเนินการ เกี่ยวกับ - - - - - อาจ แก้ไข เปลี่ยนแปลง",
        "back": "ทรัพย์สิน ไป แล้ว โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "ได้ - - - - - นั้น ต้อง เสียหาย เกินควร แก่ กรณี",
        "back": "หรือ การเปลี่ยนแปลง จะ ทำให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ดังต่อไปนี้ ผู้รับ - - - - - ไม่ ได้",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง จะ อ้าง ความเชื่อ โดยสุจริต"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ นั้น ได้ แสดง ข้อความ - - - - - ความจริง ซึ่ง ควร บอก",
        "back": "อันเป็น เท็จ หรือ ปกปิด ข้อ"
    },
    {
        "front": "ให้ แจ้ง หรือ ข่มขู่ หรือ ชักจูงใจ โดย การ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ให้ ประโยชน์ อื่น - - - - -",
        "back": "ใด ที่ มิ ชอบด้วยกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ - - - - - ไม่ ถูกต้อง หรือไม่ ครบถ้วน ใน สาระสำคัญ",
        "back": "นั้น ได้ ให้ ข้อความ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถึง ความ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ของ คำสั่งทางปกครอง ใน ขณะ ได้รับ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "(๓) ผู้ นั้น ได้ รู้"
    },
    {
        "front": "หรือ การ ไม่ รู้ นั้น - - - - - ร้ายแรง",
        "back": "เป็นไป โดย ความ ประมาทเลินเล่อ อย่าง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เพิกถอน โดย ให้ มีผลย้อนหลัง การ คืนเงิน ทรัพย์สิน - - - - - ได้ ไป",
        "back": "หรือ ประโยชน์ ที่ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ ว่าด้วย ลาภมิควรได้ ใน ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ มา ใช้ บังคับ - - - - -",
        "back": "โดย อนุโลม โดย ถ้า เมื่อใด"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้ - - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง หรือ ควร ได้ รู้ เช่นนั้น",
        "back": "รู้ ถึง ความ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "หาก ผู้ นั้น - - - - - ถือว่า ผู้ นั้น ตก อยู่ ใน ฐานะ",
        "back": "มิได้ ประมาทเลินเล่อ อย่าง ร้ายแรง ให้"
    },
    {
        "front": "ไม่ สุจริต ตั้งแต่ - - - - - กรณี ตาม วรรค สาม ผู้ นั้น ต้อง",
        "back": "เวลา นั้น เป็นต้นไป และ ใน"
    },
    {
        "front": "รับผิด ใน การ คืนเงิน ทรัพย์สิน หรือ - - - - - จำนวน",
        "back": "ประโยชน์ ที่ ได้รับ ไป เต็ม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ คำสั่งทางปกครอง ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย และ ไม่ - - - - - ๕๑ อาจ",
        "back": "อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรา"
    },
    {
        "front": "ถูก - - - - - แต่ ผู้ ได้รับ ผลกระทบ จาก การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว มี",
        "back": "เพิกถอน ทั้งหมด หรือ บางส่วน ได้"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ได้รับ ค่าทดแทน ความเสียหาย เนื่องจาก ความเชื่อ โดยสุจริต - - - - - และ ให้ นำ",
        "back": "ใน ความคงอยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค สอง และ วรรค สาม มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ความใน มาตรา ๕๑ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "แต่ ต้อง ร้องขอ ค่าทดแทน ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ - - - - - การเพิกถอน นั้น",
        "back": "วัน นับแต่ ได้รับ แจ้งให้ทราบ ถึง"
    },
    {
        "front": "ค่าทดแทน - - - - - ต้อง ไม่ สูง กว่า ประโยชน์ ที่ ผู้ นั้น อาจ",
        "back": "ความเสียหาย ตาม มาตรา นี้ จะ"
    },
    {
        "front": "ได้รับ หาก - - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ไม่ ถูก เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง ไม่เป็นการ ให้ - - - - - ถูก เพิกถอน",
        "back": "ประโยชน์ แก่ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง อาจ"
    },
    {
        "front": "ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย ให้ มีผล ตั้งแต่ - - - - - ไป ถึง ขณะ",
        "back": "ขณะที่ เพิกถอน หรือ มีผล ในอนาคต"
    },
    {
        "front": "ใด ขณะ หนึ่ง ตามที่ - - - - - ที่ คง ต้อง ทำ คำสั่งทางปกครอง ที่",
        "back": "กำหนด ได้ เว้นแต่ เป็น กรณี"
    },
    {
        "front": "มี เนื้อหา ทำนองเดียวกัน นั้น อีก หรือ เป็น กรณี - - - - - ทำได้ เพราะ",
        "back": "ที่ การเพิกถอน ไม่ อาจ กระ"
    },
    {
        "front": "เหตุ อื่น ทั้งนี้ ให้ - - - - -",
        "back": "คำนึงถึง ประโยชน์ ของ บุคคลภายนอก ประกอบด้วย"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ ให้ ประโยชน์ แก่ - - - - - ทั้งหมด หรือ",
        "back": "ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง อาจ ถูก เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "บางส่วน โดย ให้ มีผล ตั้งแต่ ขณะที่ เพิกถอน หรือ มีผล - - - - - ขณะ",
        "back": "ในอนาคต ไป ถึง ขณะ ใด"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้ เฉพาะ - - - - -",
        "back": "เมื่อ มี กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) มี กฎหมาย - - - - - ข้อ สงวน สิทธิ ให้ เพิกถอน ได้ ใน คำสั่งทางปกครอง นั้น เอง",
        "back": "กำหนดให้ เพิกถอน ได้ หรือ มี"
    },
    {
        "front": "(๒) คำสั่งทางปกครอง นั้น มี ข้อ กำหนดให้ ผู้รับประโยชน์ ต้อง ปฏิบัติ แต่ ไม่ มี การปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อเท็จจริง และ พฤติการณ์ เปลี่ยนแปลง ไป - - - - - พฤติการณ์ เช่นนี้ ใน ขณะ",
        "back": "ซึ่ง หาก มี ข้อเท็จจริง และ"
    },
    {
        "front": "ทำ คำสั่งทางปกครอง แล้ว - - - - - นั้น และ หาก ไม่ เพิกถอน จะ ก่อให้เกิด",
        "back": "เจ้าหน้าที่ คงจะ ไม่ ทำ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ ได้"
    },
    {
        "front": "(๔) บท กฎหมาย เปลี่ยนแปลง - - - - - กฎหมาย เช่นนี้ ใน ขณะ ทำ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ไป ซึ่ง หาก มี บท"
    },
    {
        "front": "แล้ว เจ้าหน้าที่ คงจะ ไม่ ทำ คำสั่งทางปกครอง นั้น - - - - - ทำได้ เท่าที่ ผู้รับประโยชน์",
        "back": "แต่ การเพิกถอน ในกรณีนี้ ให้ กระ"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ - - - - - รับประโยชน์ ตาม คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว และ หาก ไม่ เพิกถอน",
        "back": "ได้ ใช้ประโยชน์ หรือยัง ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - - ได้",
        "back": "ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "(๕) อาจ เกิด ความเสียหาย อย่าง - - - - - ต่อ ประชาชน อัน จำเป็นต้อง ป้องกัน หรือ ขจัด เหตุ ดังกล่าว",
        "back": "ร้ายแรง ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การเพิกถอน - - - - - สอง (๓) (๔) และ (๕) ผู้ ได้",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง เพราะ เหตุ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "รับประโยชน์ มี สิทธิ ได้รับ ค่าทดแทน ความเสียหาย - - - - - ใน ความคงอยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "อัน เกิด จาก ความเชื่อ โดยสุจริต"
    },
    {
        "front": "ได้ และ ให้ - - - - - บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "นำ มาตรา ๕๒ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง - - - - - หรือ ให้ ประโยชน์ ที่ อาจ แบ่งแยก",
        "back": "เป็นการ ให้เงิน หรือ ให้ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "ได้ อาจ ถูก เพิกถอน - - - - - มีผลย้อนหลัง หรือไม่ มีผลย้อนหลัง หรือ มีผล ในอนาคต",
        "back": "ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย ให้"
    },
    {
        "front": "ไป ถึง ขณะ ใด ขณะ - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้ ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) มิได้ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ล่าช้า ใน - - - - - วัตถุประสงค์ ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "อัน ที่จะ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ ได้ รับประโยชน์ มิได้ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ล่าช้า ใน - - - - - ตามเงื่อนไข ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "อัน ที่จะ ดำเนินการ ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ นำ ความใน มาตรา ๕๑ มา - - - - - ส่วน ที่ ๗",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ ขอให้ พิจารณา ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ เมื่อ คู่กรณี มี คำขอ เจ้าหน้าที่ อาจ - - - - - ที่ พ้น",
        "back": "เพิกถอน หรือ แก้ไข เพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "กำหนด อุทธรณ์ - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตามส่วน ที่ ๕ ได้ ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) มี พยานหลักฐาน ใหม่ อัน อาจ ทำให้ ข้อเท็จจริง - - - - - นั้น เปลี่ยนแปลง ไป ใน สาระสำคัญ",
        "back": "ที่ ฟัง เป็น ยุติ แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๒) คู่กรณี ที่ แท้จริง มิได้ เข้ามา - - - - - หรือ ได้ เข้ามา ใน",
        "back": "ใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "กระบวน การพิจารณา ครั้งก่อน แล้วแต่ ถูก ตัด โอกาส โดย ไม่ เป็นธรรม ใน การ มีส่วน - - - - -",
        "back": "ร่วมใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๓) เจ้าหน้าที่ ไม่ มีอำนาจ - - - - - นั้น",
        "back": "ที่จะ ทำ คำสั่งทางปกครอง ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "(๔) ถ้า คำสั่งทางปกครอง ได้ ออก - - - - - ใด และ ต่อมา ข้อเท็จจริง หรือ",
        "back": "โดย อาศัย ข้อเท็จจริง หรือ ข้อกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ข้อกฎหมาย นั้น เปลี่ยนแปลง ไป ใน สาระสำคัญ ใน ทาง - - - - -",
        "back": "ที่จะ เป็นประโยชน์ แก่ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "การ ยื่นคำขอ ตาม วรรค หนึ่ง (๑) (๒) หรือ - - - - - เมื่อ คู่กรณี",
        "back": "(๓) ให้ กระ ทำได้ เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "ไม่ อาจ ทราบ ถึง เหตุ นั้น ใน การพิจารณา ครั้ง ที่แล้ว มา - - - - - ของ ผู้ นั้น",
        "back": "ก่อน โดย ไม่ ใช่ ความผิด"
    },
    {
        "front": "การ ยื่นคำขอ - - - - - ภายใน เก้า สิบ วัน นับแต่ ผู้ นั้น ได้",
        "back": "ให้ พิจารณา ใหม่ ต้อง กระทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ขอให้ พิจารณา ใหม่ ได้ ส่วน ที่ ๘ การ",
        "back": "รู้ ถึง เหตุ ซึ่ง อาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๕๕ [7] (ยกเลิก) มาตรา ๕๖ [8] (ยกเลิก)",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง [6]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ [9] (ยกเลิก) มาตรา ๕๘ [10] (ยกเลิก) - - - - -",
        "back": "มาตรา ๕๙ [11] (ยกเลิก)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ [12] (ยกเลิก) มาตรา - - - - - ๖๒ [14] (ยกเลิก)",
        "back": "๖๑ [13] (ยกเลิก) มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - หมวด ๒/๑ การ บังคับ ทาง ปกครอง [16] ส่วน",
        "back": "มาตรา ๖๓ [15] (ยกเลิก)"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ที่ ๑ บท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑ [17] การ บังคับ ทาง ปกครอง ไม่ ใช้ บังคับ - - - - -",
        "back": "กับ หน่วยงาน ของ รัฐ ด้วยกัน"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ จะ มี กฎหมาย - - - - -",
        "back": "กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒ [18] - - - - - พิจารณา ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง เพื่อให้",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่งทางปกครอง มีอำนาจ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามคำสั่ง ของ ตน ได้ ตาม - - - - - จะ มี การ สั่ง",
        "back": "บทบัญญัติ ใน หมวด นี้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "ให้ ทุเลา การ บังคับ ไว้ ก่อน โดย เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ - - - - - คำ",
        "back": "คำสั่ง นั้น เอง ผู้มีอำนาจ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ หรือ - - - - - คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว",
        "back": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา วินิจฉัย ความถูกต้อง ของ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ตาม วรรค - - - - - ซึ่ง อยู่ ใต้ บังคับบัญชา หรือ เจ้าหน้า ที่อื่น",
        "back": "หนึ่ง จะ มอบอำนาจ ให้ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "เป็น ผู้ดำเนินการ ก็ได้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง เพียง เท่าที่จำเป็น",
        "back": "หรือ วรรค สอง ใช้ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ - - - - - โดย กระทบกระเทือน ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง น้อยที่สุด",
        "back": "บรรลุ ตาม วัตถุประสงค์ ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๓ [19] ถ้า บท - - - - - ทาง ปกครอง ไว้ โดยเฉพาะ แล้ว",
        "back": "กฎหมาย ใด กำหนด มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "หาก เจ้าหน้าที่ เห็น ว่าการ ใช้ - - - - - น้อยกว่า มาตรการ บังคับ ตาม หมวด",
        "back": "มาตรการ บังคับ นั้น จะ เกิดผล"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ ทาง ปกครอง ตาม หมวด นี้ แทน ก็ได้",
        "back": "นี้ เจ้าหน้า ที่จะ ใช้ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๔ [20] ใน การ ใช้ - - - - - บุคคล ใด หาก บุคคล",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง แก่"
    },
    {
        "front": "นั้น ถึง แก่ ความตาย ให้ - - - - - ได้ ถ้า บุคคล นั้น มี",
        "back": "ดำเนินการ บังคับ ทาง ปกครอง ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ทายาท ผู้รับมรดก หรือ ผู้จัดการมรดก ให้ ถือว่า ทายาท - - - - - อยู่ ใน บังคับ",
        "back": "ผู้รับมรดก หรือ ผู้จัดการมรดก เป็น ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - นั้น",
        "back": "ของ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ อยู่ ใน บังคับ - - - - - ตาย ให้ แจ้ง มาตรการ บังคับ",
        "back": "ของ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง - - - - - ผู้จัดการมรดก แล้วแต่ กรณี โดย ให้ ระยะเวลา อุทธรณ์ การ",
        "back": "ไป ยัง ทายาท ผู้รับมรดก หรือ"
    },
    {
        "front": "ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง เริ่ม นับ - - - - - หรือ ผู้จัดการมรดก ได้รับ แจ้ง เมื่อ ปรากฏ ว่า",
        "back": "ใหม่ ตั้งแต่ วันที่ ทายาท ผู้รับมรดก"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ อยู่ - - - - - ทาง ปกครอง ตาย ก่อน สิ้นสุด ระยะเวลา อุทธรณ์",
        "back": "ใน บังคับ ของ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ - - - - - ไม่ ได้ ยื่น อุทธรณ์ การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง และ"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ - - - - - หลัง สิ้นสุด ระยะเวลา อุทธรณ์",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ตาย"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - และ ไม่ ได้ ยื่น อุทธรณ์ การ ใช้ มาตรการ บังคับ",
        "back": "ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง เนื่องจาก มี พฤติการณ์ ที่ จำ เป็นอัน มิได้ เกิด - - - - -",
        "back": "จาก ความผิด ของ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เป็นการ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง แก่ นิติบุคคล ใด - - - - -",
        "back": "หาก นิติบุคคล นั้น สิ้น สภาพ"
    },
    {
        "front": "โอน กิจการ หรือ ควบ รวม - - - - - ปกครอง ต่อไป ได้ โดย ให้",
        "back": "กิจการ ให้ ดำเนินการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "แจ้ง มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ไป ยัง ผู้ ชำระบัญชี - - - - - กิจการ",
        "back": "หรือ นิติบุคคล ที่ รับ โอน"
    },
    {
        "front": "หรือ เกิด จาก การควบ รวม กิจการ แล้วแต่ - - - - - ออก คำสั่งทางปกครอง ใหม่",
        "back": "กรณี ทั้งนี้ โดย ไม่ จำต้อง"
    },
    {
        "front": "แก่ บุคคล หรือ นิติบุคคล ดังกล่าว อีก - - - - - ระยะเวลา ใน การ อุทธรณ์",
        "back": "และ ให้ นำ หลักเกณฑ์ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - ด้วย โดย อนุโลม",
        "back": "วรรค สอง มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๕ - - - - - นี้ หรือ กฎหมาย อื่น มิได้ กำหนด เป็น อย่าง",
        "back": "[21] ในกรณีที่ บทบัญญัติ ใน หมวด"
    },
    {
        "front": "อื่น ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ - - - - - อุทธรณ์ การ ใช้ มาตรการ",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง อาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ให้ ใช้ - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ เดียว กับ"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง ตามส่วน ที่ ๕ - - - - - ๒ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง ใน หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๖ [22] บทบัญญัติ ใน หมวด นี้ มิ - - - - - บังคับ ตาม",
        "back": "ให้ ใช้ บังคับ กับ การ"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง - - - - - กระทำ หรือ ละเว้น กระทำ ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ได้",
        "back": "ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน หรือ ให้"
    },
    {
        "front": "ฟ้องคดี - - - - - มี คำพิพากษา ให้ ชำระเงิน หรือ ให้ กระทำ หรือ ละเว้น กระทำ แล้ว",
        "back": "ต่อ ศาล และ ศาล ได้"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ศาล ได้รับ ฟ้องคดี ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - เจ้าหน้าที่ ดำเนินการ ตามส่วน",
        "back": "ไว้ แล้ว ห้าม มิ ให้"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน และ ส่วน ที่ ๓ การ บังคับ",
        "back": "๒ การ บังคับ ตาม คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ตาม คำสั่งทางปกครอง - - - - - กระทำ เว้นแต่ จะ ได้ มี การ ถอนฟ้อง หรือ",
        "back": "ที่ กำหนดให้ กระทำ หรือ ละเว้น"
    },
    {
        "front": "ศาล มี - - - - - เหตุ อื่น ทั้งนี้ ไม่ กระทบ ต่อ การ ดำเนิน",
        "back": "คำสั่ง จำหน่ายคดี จาก สารบบความ เพราะ"
    },
    {
        "front": "การตาม มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ที่ - - - - - ศาล ได้รับ ฟ้องคดี และ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ได้ ดำเนินการ ไป ก่อนที่"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ ดำเนิน การตาม มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ใน ส่วน นั้น - - - - - ที่ ๒",
        "back": "ต่อไป จน แล้วเสร็จ ส่วน"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ชำระเงิน",
        "back": "บังคับ ตาม คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "๑ .การ บังคับ โดย เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๗ - - - - - ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน ถ้า ถึงกำหนด แล้ว ไม่ มี",
        "back": "[23] ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ มี คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "การ ชำระ โดย ถูกต้อง ครบถ้วน ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่งทางปกครอง มี - - - - -",
        "back": "หนังสือ เตือน ให้ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ชำระ ภายใน - - - - - ไม่ น้อยกว่า เจ็ด วัน ถ้า ไม่ มี การ",
        "back": "ระยะเวลา ที่ กำหนด แต่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม คำเตือน เจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ใช้ มาตรการ - - - - - หรือ อายัด ทรัพย์สิน ของ",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง โดย ยึด"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น และ ขายทอดตลาด เพื่อ - - - - -",
        "back": "ชำระเงิน ให้ ครบถ้วน ได้"
    },
    {
        "front": "ใน การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ตาม วรรค - - - - - ทาง",
        "back": "หนึ่ง ให้ แต่งตั้ง เจ้าพนักงาน บังคับ"
    },
    {
        "front": "ปกครอง - - - - - และ ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน ต่อไป",
        "back": "เพื่อ ดำเนินการ ยึด หรือ อายัด"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง ใช้ มาตรการ บังคับ - - - - - เจ้าพนักงาน บังคับ ทาง ปกครอง ให้",
        "back": "ทาง ปกครอง และ การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๘ [24] - - - - - ให้ ชำระเงิน ต้อง ดำเนินการ ยึด หรือ อายัด",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน - - - - - คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น ที่สุด",
        "back": "ภายใน สิบ ปี นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น - - - - -",
        "back": "ที่สุด ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ไม่ - - - - - เจ้าหน้าที่ ฝ่ายปกครอง ภายใน ระยะเวลา อุทธรณ์",
        "back": "มี การ อุทธรณ์ คำสั่ง ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี คำวินิจฉัย ยก อุทธรณ์ และ ไม่ มี การ ฟ้องคดี ต่อ",
        "back": "(๒) เจ้าหน้าที่ ผู้มีอำนาจ พิจารณา อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ศาล - - - - -",
        "back": "ภายใน ระยะเวลา การ ฟ้องคดี"
    },
    {
        "front": "(๓) ศาล มี คำสั่ง หรือ คำพิพากษา - - - - - และ คดี ถึงที่สุด แล้ว",
        "back": "ยกฟ้อง หรือ เพิก ถอนคำสั่ง บางส่วน"
    },
    {
        "front": "หาก หน่วยงาน ของ - - - - - เงินได้ ยึด หรือ อายัด ทรัพย์สิน แล้ว แต่",
        "back": "รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระ"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ ได้รับ ชำระเงิน ครบถ้วน และ - - - - - หนึ่ง จะ ยึด หรือ",
        "back": "ล่วงพ้น กำหนด เวลา ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "อายัด - - - - -",
        "back": "ทรัพย์สิน เพิ่มเติม อีก มิได้"
    },
    {
        "front": "การขายทอดตลาด - - - - - ซึ่ง ทรัพย์สิน ของ ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ",
        "back": "หรือ จำหน่าย โดย วิธี อื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยึด หรือ อายัด ไว้ ภายใน กำหนด เวลา ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง ที่ ถูก"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ชำระเงิน รวมทั้ง ค่าธรรมเนียม ค่าตอบแทน หรือ ค่าใช้จ่าย อื่น ใน - - - - - กระ",
        "back": "การ บังคับ ทาง ปกครอง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทำได้ แม้ ล่วงพ้น ระยะเวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๙ [25] กรณี ที่ มี การ อุทธรณ์ - - - - - ปกครอง และ",
        "back": "การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "ขอ ทุเลา การ บังคับ - - - - - ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง หรือ",
        "back": "ตาม มาตรการ ดังกล่าว เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์ - - - - - ทุเลา การ บังคับ ทาง ปกครอง ไว้",
        "back": "อาจ สั่ง ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "ก่อน ก็ได้ โดย มีอำนาจ กำหนด เงื่อนไข ให้ - - - - - มาตรการ บังคับ ทาง",
        "back": "ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ"
    },
    {
        "front": "ปกครอง - - - - -",
        "back": "ต้อง ปฏิบัติ ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๐ [26] เพื่อ ประโยชน์ ใน การ บังคับ ทาง ปกครอง ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - - ปกครอง มีอำนาจ",
        "back": "ผู้ออกคำสั่ง ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "(๑) มี หนังสือ สอบถาม - - - - - ยู เนียน ตลาดหลักทรัพย์ แห่ง ประเทศ ไทย",
        "back": "สถาบันการเงิน สหกรณ์ ออมทรัพย์ สหกรณ์ เครดิต"
    },
    {
        "front": "กรมที่ดิน กรมการขนส่งทางบก กรมทรัพย์สินทางปัญญา หรือ หน่วยงาน - - - - - หน้าที่ ควบคุม ทรัพย์สิน ที่ มี",
        "back": "อื่น ของ รัฐ ที่ มี"
    },
    {
        "front": "ทะเบียน เกี่ยวกับ ทรัพย์สิน ของ ผู้ อยู่ ใน - - - - - ปกครอง",
        "back": "บังคับ ของ มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "(๒) มี หนังสือ ขอให้ นายทะเบียน พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - ตามกฎหมาย ระงับ การ จดทะเบียน",
        "back": "หรือ บุคคล อื่น ผู้มีอำนาจ หน้าที่"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - เกี่ยวกับ ทรัพย์สิน ของ ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ",
        "back": "แก้ไข เปลี่ยนแปลง ทาง ทะเบียน ที่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ทาง ปกครอง ไว้ เป็นการชั่วคราว เท่าที่จำเป็น เนื่องจาก - - - - - อาจ ยึด หรือ",
        "back": "มี เหตุขัดข้อง ที่ ทำให้ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เมื่อ เหตุขัดข้อง สิ้นสุดลง ให้ แจ้ง ยกเลิก หนังสือ ดังกล่าว ทั้งนี้ ต้อง",
        "back": "อายัด ทรัพย์สิน ได้ ทันที และ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม หลักเกณฑ์ - - - - - แก้ไข เปลี่ยนแปลง ทาง ทะเบียน ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "เกี่ยวกับ การระงับ การ จดทะเบียน หรือ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ตาม (๑) ที่ ให้ ข้อมูล แก่ เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง ใช้ - - - - -",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ใน"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนิน การตาม (๑) ให้ ถือว่า ไม่ เป็น ความผิด - - - - - ว่าด้วย",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย ธุรกิจ สถาบันการเงิน กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - อื่น",
        "back": "หลักทรัพย์ และ ตลาดหลักทรัพย์ และ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม หนังสือ ของ เจ้าหน้าที่ - - - - - ปกครอง ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "ผู้ออกคำสั่ง ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "โดย ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร - - - - - เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา",
        "back": "ผู้ นั้น มีความผิด ฐาน ขัดคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๑ [27] ใน การ สืบหา ทรัพย์สิน ของ ผู้ - - - - - บังคับ",
        "back": "อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน - - - - - หน่วยงาน",
        "back": "อาจ ร้อง ขอให้ สำนักงานอัยการสูงสุด หรือ"
    },
    {
        "front": "อื่น ดำเนินการ สืบหา ทรัพย์สิน แทน ได้ โดย ให้ หน่วยงาน - - - - - ด้วย",
        "back": "ดังกล่าว มีอำนาจ ตาม มาตรา ๖๓/๑๐"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หน่วยงาน - - - - - ชำระเงิน ไม่ มี เจ้าหน้าที่ ใน การ ดำเนินการ สืบหา",
        "back": "ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน และ - - - - - ชำระ ตาม มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง นั้น มี",
        "back": "หาก จำนวน เงิน ที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "มูลค่า ตั้งแต่ สอง ล้าน บาท ขึ้นไป หรือ ตาม มูล - - - - - หน่วยงาน",
        "back": "ค่าที่ กำหนด เพิ่มขึ้น โดย กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เอกชน สืบหา ทรัพย์สิน แทน ได้",
        "back": "ของ รัฐ อาจ มอบหมาย ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ เอกชน ที่ สืบ พบ ทรัพย์สิน ได้รับ ค่าตอบแทน ไม่ เกิน - - - - -",
        "back": "ร้อยละ สอง ครึ่ง จาก เงิน"
    },
    {
        "front": "หรือ ทรัพย์สิน ที่ - - - - - หรือ ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน ที่ สืบ พบ ได้",
        "back": "ได้ มาจาก การ ยึด อายัด"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ จำนวน เงิน - - - - - หนึ่ง ล้าน บาท ต่อ จำนวน เงิน ที่",
        "back": "ค่าตอบแทน สูงสุด ต้อง ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "ต้อง ชำระ ตาม คำสั่งทางปกครอง ใน เรื่อง นั้น หรือ ตาม จำนวน - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด เพิ่มขึ้น โดย กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธี การคัดเลือก เอกชน - - - - - ค่าตอบแทน และ วิธีการ จ่าย ค่าตอบแทน",
        "back": "ที่ สืบหา ทรัพย์สิน การ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ตาม วรรค สาม - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๒ - - - - - เกี่ยวกับ การ ยึด การ อายัด และ การขายทอดตลาด ทรัพย์สิน",
        "back": "[28] ขั้นตอน และ วิธี ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง ในกรณีที่ กฎกระทรวง ไม่ - - - - - ให้",
        "back": "ได้ กำหนด เรื่อง ใด ไว้"
    },
    {
        "front": "นำ บทบัญญัติ ใน ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ แพ่ง - - - - - โดย ให้ ถือว่า",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "(๑) เจ้าหนี้ ตาม คำพิพากษา หมายถึง หน่วยงาน ของ - - - - -",
        "back": "รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน"
    },
    {
        "front": "(๒) ลูกหนี้ตามคำพิพากษา หมายถึง ผู้ อยู่ - - - - - ทาง ปกครอง",
        "back": "ใน บังคับ ของ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๓) อำนาจ ของ ศาล ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ การ บังคับ - - - - -",
        "back": "คดี เป็น อำนาจ ของ หัวหน้า"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ทั้งนี้ - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทาง ปกครอง",
        "back": "(๔) เจ้าพนักงานบังคับคดี หมายถึง เจ้าพนักงาน บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๓ [29] การ โต้แย้ง - - - - - ศาล เกี่ยวกับ การ ยึด การ",
        "back": "หรือ การ ใช้ สิทธิ ทาง"
    },
    {
        "front": "อายัด และ การขายทอดตลาด ทรัพย์สิน - - - - - ของ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง รวมทั้ง",
        "back": "โดย ผู้ อยู่ ใน บังคับ"
    },
    {
        "front": "บุคคลภายนอก ผู้มีส่วน ได้เสีย เกี่ยวกับ ทรัพย์สิน - - - - - ให้ เสนอ ต่อ ศาล ดังต่อไปนี้",
        "back": "ที่ ถูก ยึด หรือ อายัด"
    },
    {
        "front": "(๑) ศาลแรงงาน ศาลภาษีอากร ศาลทรัพย์สินทางปัญญาและการค้าระหว่างประเทศ ศาลเยาวชนและครอบครัว หรือ ศาล ชำนัญพิเศษ อื่น แล้วแต่ - - - - -",
        "back": "กรณี ซึ่ง เป็น ศาล ที่"
    },
    {
        "front": "มี เขต อำนาจ ใน การพิจารณา พิพากษา - - - - - การ บังคับ ทาง ปกครอง นั้น",
        "back": "คดี เกี่ยวกับ คำสั่ง ที่ มี"
    },
    {
        "front": "(๒) ศาลปกครอง สำหรับ กรณี อื่น ที่ ไม่ - - - - -",
        "back": "อยู่ ภายใต้ บังคับ (๑)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๔ [30] กรณี ที่ - - - - - อื่น ได้ มี การ ยึด",
        "back": "เจ้าหนี้ ตาม คำพิพากษา ใน คดี"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน หรือ อายัด สิทธิเรียกร้อง อื่น ใด - - - - - ของ มาตรการ บังคับ ทาง",
        "back": "ของ ผู้ อยู่ ใน บังคับ"
    },
    {
        "front": "ปกครอง เพื่อ นำ เงิน มา ชำระ ตาม คำพิพากษา - - - - - ออกคำสั่ง ให้",
        "back": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่"
    },
    {
        "front": "ชำระเงิน มี สิทธิ - - - - - เจ้าหนี้ ตาม คำพิพากษา ๒ .การ บังคับ โดย เจ้าพนักงานบังคับคดี",
        "back": "ขอ เข้า เฉลี่ย ได้ เช่นเดียวกับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๕ [31] ในกรณีที่ มี การ - - - - - ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น",
        "back": "บังคับ ให้ ชำระเงิน และ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ที่สุด แล้ว หาก - - - - - ให้ ชำระเงิน ประสงค์ ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ในสังกัด กรมบังคับคดี",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว ให้ ยื่นคำขอ ฝ่าย เดียว ต่อ ศาล ภายใน สิบ ปี",
        "back": "ดำเนินการ บังคับ ให้ เป็นไปตาม คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น ที่สุด เพื่อให้ ศาล - - - - -",
        "back": "ออก หมายบังคับคดี เพื่อ บังคับ ให้"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม คำสั่งทางปกครอง นั้น โดย ระบุ จำนวน - - - - - บังคับ ของ มาตรการ บังคับ",
        "back": "เงิน ที่ ผู้ อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง ยัง มิได้ ชำระ ตาม คำสั่งทางปกครอง - - - - - รัฐ ยัง ไม่",
        "back": "ทั้งนี้ ไม่ ว่า หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ได้ บังคับ ทาง ปกครอง หรือ ได้ - - - - - แต่ ยัง ไม่ ได้รับ",
        "back": "ดำเนินการ บังคับ ทาง ปกครอง แล้ว"
    },
    {
        "front": "ชำระเงิน หรือ - - - - -",
        "back": "ได้รับ ชำระเงิน ไม่ ครบถ้วน"
    },
    {
        "front": "เมื่อ หน่วยงาน ของ - - - - - ถ้า ศาล เห็น ว่า คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้",
        "back": "รัฐ ยื่นคำขอ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ชำระเงิน เป็น ที่สุด แล้ว ให้ - - - - - และ แจ้ง ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ทราบ",
        "back": "ศาล ออก หมายบังคับคดี ตั้ง เจ้าพนักงานบังคับคดี"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน เป็น เจ้าหนี้",
        "back": "ดำเนินการ ต่อไป โดย ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ตาม คำพิพากษา และ ให้ ถือว่า ผู้ - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง เป็น ลูกหนี้ตามคำพิพากษา",
        "back": "อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ศาล ออก หมายบังคับคดี - - - - - ติดต่อ กรมบังคับคดี พร้อมทั้ง มี หนังสือ แจ้ง",
        "back": "แล้ว ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ บังคับ - - - - - ได้ ตั้ง",
        "back": "ทาง ปกครอง ทราบ ว่า ศาล"
    },
    {
        "front": "เจ้าพนักงานบังคับคดี - - - - -",
        "back": "เพื่อ ดำเนินการ บังคับ คดี แล้ว"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ บังคับ คดี ตาม วรรค - - - - - ศาลแพ่ง กรุงเทพ",
        "back": "หนึ่ง ให้ ถือว่า ศาลจังหวัด ศาลแพ่ง"
    },
    {
        "front": "ใต้ ศาลแพ่ง ธนบุรี หรือ ศาลแพ่ง - - - - - ที่ ผู้ อยู่ ใน บังคับ",
        "back": "อื่น ใน กรุงเทพมหานคร แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - ภูมิลำเนา อยู่ ใน เขต ศาล หรือ ที่ ทรัพย์สิน ที่",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง มี"
    },
    {
        "front": "ถูก บังคับ ทาง ปกครอง นั้น ตั้งอยู่ ใน เขต ศาล มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "วินิจฉัย ชี้ขาด หรือ ทำ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ใน เรื่อง ใด ๆ อัน เกี่ยว ด้วย การ บังคับ คดี และ เป็น - - - - - บังคับ คดี",
        "back": "ศาล ที่ มีอำนาจ ใน การ"
    },
    {
        "front": "กรณี - - - - - ศาล ได้ มากกว่า หนึ่ง ศาล ไม่ ว่า จะ เป็น",
        "back": "คำขอ ซึ่ง อาจ ยื่น ต่อ"
    },
    {
        "front": "เพราะ ภูมิลำเนา ของ ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ - - - - - เพราะ ที่ตั้ง",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ก็ดี"
    },
    {
        "front": "ของ ทรัพย์สิน ที่ ถูก - - - - - เพราะ มี ผู้ อยู่ ใน บังคับ",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง ก็ดี หรือ"
    },
    {
        "front": "ของ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง หลาย คนใน มูลหนี้ ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "กัน ก็ดี จะ ยื่นคำขอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นั้น ก็ได้",
        "back": "ศาล ใด ศาล หนึ่ง เช่นว่า"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม มาตรา นี้ หมายความว่า กระทรวง ทบวง - - - - - อย่าง",
        "back": "กรม หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ"
    },
    {
        "front": "อื่น และ - - - - - ราชการส่วนท้องถิ่น และ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "มี ฐานะ เป็น กรม ราชการส่วนภูมิภาค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๖ [32] ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน - - - - - ผู้ อยู่",
        "back": "เป็น ที่สุด แล้ว และ ต่อมา"
    },
    {
        "front": "ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง ขอให้ พิจารณา คำสั่งทางปกครอง ที่ เป็น - - - - - ฟ้องคดี",
        "back": "ที่สุด แล้ว นั้น ใหม่ หรือ"
    },
    {
        "front": "ต่อ ศาล เพื่อให้ พิจารณา เกี่ยวกับ คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - หรือ ขอให้ ศาล",
        "back": "เป็น ที่สุด แล้ว นั้น ใหม่"
    },
    {
        "front": "พิจารณาคดี ใหม่ และ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน - - - - -",
        "back": "หรือ ศาล มี คำสั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "รับ - - - - - พิจารณา ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง อาจ ยื่นคำร้อง",
        "back": "คำขอ หรือ ได้รับ คำฟ้อง ไว้"
    },
    {
        "front": "ต่อ - - - - - ออก หมายบังคับคดี ตาม มาตรา ๖๓/๑๕ เพื่อ ขอให้ สั่ง งด",
        "back": "ศาล ที่ มีอำนาจ ใน การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หาก ศาล พิจารณา คำร้อง แล้ว มี คำสั่ง ให้ งด การ",
        "back": "การ บังคับ คดี ไว้ ก่อน"
    },
    {
        "front": "บังคับ คดี ให้ ศาล ส่ง - - - - - ทราบ และ ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี งด",
        "back": "คำสั่ง นั้น ไป ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี"
    },
    {
        "front": "การ บังคับ คดี ไว้ ภายใน ระยะเวลา หรือ เงื่อนไข ตามที่ - - - - - งด",
        "back": "ศาล กำหนด รวมทั้ง ส่ง คำบอกกล่าว"
    },
    {
        "front": "การ บังคับ คดี ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ - - - - - ทราบ โดย ไม่ ชักช้า",
        "back": "ชำระเงิน และ บุคคลภายนอก ผู้มีส่วน ได้เสีย"
    },
    {
        "front": "ถ้า หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน - - - - - จาก การยื่นคำร้อง",
        "back": "ยื่นคำร้อง ว่า อาจ ได้รับ ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "ตาม วรรค หนึ่ง และ มี พยานหลักฐาน เบื้องต้น แสดงว่า - - - - - ยื่น เข้ามา",
        "back": "คำร้อง นั้น ไม่ มีมูล และ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประวิง การ - - - - - ให้ ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "บังคับ คดี ศาล มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "วางเงิน หรือ หา ประกัน ตามที่ ศาล เห็นสมควร ภายใน - - - - - เพื่อ เป็น",
        "back": "ระยะเวลา ที่ ศาล จะ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ประกัน การ ชำระ ค่าสินไหมทดแทน - - - - - ความเสียหาย ที่ อาจ ได้รับ เนื่องจาก เหตุ",
        "back": "แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ สำหรับ"
    },
    {
        "front": "เนิ่น ช้า ใน - - - - - จาก การยื่นคำร้อง นั้น หรือ กำหนด วิธีการ ชั่วคราว",
        "back": "การ บังคับ คดี อัน เกิด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้ ถ้า ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง ไม่ ปฏิบัติตาม",
        "back": "เพื่อ คุ้มครอง อย่างใด ๆ ตามที่เห็นสมควร"
    },
    {
        "front": "คำสั่งศาล ให้ - - - - - คดี ต่อไป",
        "back": "ศาล สั่ง ให้ ดำเนินการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง หาก - - - - - ให้ ชำระเงิน หรือ ศาล",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - พิพากษา คดี เกี่ยวกับ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน ได้ มี",
        "back": "มี เขต อำนาจ ใน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ให้ ทบทวน คำสั่งทางปกครอง ที่ เป็น - - - - - ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง",
        "back": "ที่สุด นั้น ใหม่ ให้ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ ชำระเงิน ยื่นคำร้อง ต่อ ศาล ที่ มีอำนาจ - - - - - เพื่อ เพิกถอน การ",
        "back": "ออก หมายบังคับคดี ตาม มาตรา ๖๓/๑๕"
    },
    {
        "front": "บังคับ คดี ที่ ได้ ดำเนินการ - - - - - ว่า เป็นการ พ้นวิสัย ที่จะ ให้",
        "back": "ไป แล้ว ในกรณีที่ ศาล เห็น"
    },
    {
        "front": "คู่ความ กลับ สู่ ฐานะ - - - - - ว่า ไม่ จำเป็น ที่จะ บังคับ ให้",
        "back": "เดิม หรือ เมื่อ ศาล เห็น"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หมายบังคับคดี ต่อไป เพื่อ ประโยชน์ แก่ คู่ความ หรือ บุคคลภายนอก ให้ - - - - -",
        "back": "ศาล มีอำนาจ สั่ง อย่างใด ๆ"
    },
    {
        "front": "ตามที่ ศาล เห็นสมควร - - - - -",
        "back": "และ แจ้ง ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ทราบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๗ [33] เพื่อ - - - - - ให้ นำ ความใน มาตรา ๖๓/๑๐ และ",
        "back": "ประโยชน์ ใน การ บังคับ คดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๑ มา ใช้ บังคับ กับ การ สืบหา ทรัพย์สิน - - - - - ของ",
        "back": "ของ ผู้ อยู่ ใน บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรการ - - - - -",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๘ [34] - - - - - ให้ ชำระเงิน ต้อง ดำเนินการ สืบ ทรัพย์ แล้ว",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ทราบ พร้อม - - - - - เจ้าพนักงานบังคับคดี ดำเนินการ เพื่อให้ มี การ",
        "back": "เอกสาร หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "ยึด หรือ อายัด ทรัพย์สิน ภายใน สิบ - - - - - กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น ที่สุด",
        "back": "ปี นับแต่ วันที่ คำสั่งทางปกครอง ที่"
    },
    {
        "front": "และ ให้ นำ ความใน มาตรา - - - - - สี่ มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "๖๓/๘ วรรค สาม และ วรรค"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ นำ ระยะเวลา ระหว่าง การงด การ - - - - - มาตรา ๖๓/๑๖ วรรค",
        "back": "บังคับ คดี ตาม คำสั่งศาล ตาม"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มา - - - - - ปี ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "นับ รวม ใน ระยะเวลา สิบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๙ [35] - - - - - แต่งตั้ง เจ้าพนักงานบังคับคดี แล้ว การ ดำเนินการ บังคับ ให้",
        "back": "เมื่อ ศาล ออก หมายบังคับคดี และ"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - วิธี พิจารณา ความ แพ่ง ส่วน ที่ ๓",
        "back": "กำหนดให้ ชำระเงิน ให้ เป็นไปตาม ประมวลกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - กระทำ หรือ ละเว้น กระทำ",
        "back": "บังคับ ตาม คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๐ - - - - -",
        "back": "[36] ใน ส่วน นี้"
    },
    {
        "front": "“ค่าปรับ บังคับการ” หมายความว่า - - - - - ผู้ ที่ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม คำสั่งทางปกครอง ที่",
        "back": "ค่าปรับ ที่ เจ้าหน้าที่ สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "กำหนดให้ กระทำ หรือ ละเว้น กระทำ ชำระ เป็น - - - - - การฝ่าฝืน คำสั่ง หรือ",
        "back": "รายวัน ไป จนกว่า จะ ยุติ"
    },
    {
        "front": "ได้ มี การปฏิบัติ ตามคำสั่ง แล้ว ไม่ ว่า จะ เป็น ค่าปรับ ที่ กำหนด โดย พระราชบัญญัติ นี้ - - - - -",
        "back": "หรือ โดย กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๑ [37] - - - - - ละเว้น กระทำ ถ้า ผู้ อยู่ ใน บังคับ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ กระทำ หรือ"
    },
    {
        "front": "ของ คำสั่งทางปกครอง ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - ทาง ปกครอง อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้",
        "back": "เจ้าหน้าที่ อาจ ใช้ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๑) เจ้าหน้าที่ เข้า ดำเนินการ ด้วย ตนเอง - - - - - กระทำการ แทน โดย ผู้",
        "back": "หรือ มอบหมาย ให้ บุคคล อื่น"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน บังคับ ของ - - - - - และ เงิน เพิ่ม รายวัน ใน อัตราร้อยละ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง จะ ต้อง ชดใช้ ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "ยี่ สิบห้า ต่อ ปี ของ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว - - - - - เจ้าหน้าที่ นั้น สังกัด",
        "back": "แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้ - - - - - การตาม จำนวน ที่ สมควร แก่ เหตุ แต่ ต้อง",
        "back": "มี การ ชำระ ค่าปรับ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - วัน",
        "back": "เกิน ห้า หมื่น บาท ต่อ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ระดับ ใด มีอำนาจ กำหนด ค่าปรับ - - - - - กรณี ใด ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "บังคับการ จำนวน เท่าใด สำหรับ ใน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีความจำเป็น ที่จะ ต้อง บังคับการ โดย เร่งด่วน เพื่อ ป้องกัน มิ - - - - -",
        "back": "ให้ มี การกระทำ ที่ ขัดต่อ"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย - - - - - ให้ เกิด ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ เจ้าหน้าที่ อาจ ใช้",
        "back": "ที่ มี โทษทางอาญา หรือ มิ"
    },
    {
        "front": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง โดย ไม่ต้อง ออก - - - - - ละเว้น กระทำ ก่อน",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ กระทำ หรือ"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ทั้งนี้ ต้อง กระทำ โดย สมควร แก่ - - - - - ของ ตน",
        "back": "เหตุ และ ภายใน ขอบเขต อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๒ [38] ก่อน ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง - - - - - ต้อง",
        "back": "ตาม มาตรา ๖๓/๒๑ เจ้าหน้า ที่จะ"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - การกระทำ หรือ ละเว้น กระ ทำตาม คำสั่งทางปกครอง ภายใน ระยะเวลา ที่",
        "back": "คำเตือน เป็น หนังสือ ให้ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว จะ กำหนด ไป พร้อมกับ คำสั่งทางปกครอง ก็ได้ คำเตือน นั้น จะ ต้อง ระบุ",
        "back": "กำหนด ตามสมควร แก่ กรณี คำเตือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่จะ ใช้ ให้ ชัดแจ้ง แต่ จะ กำหนด มากกว่า หนึ่ง มาตรการ",
        "back": "(๑) มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - -",
        "back": "คราว เดียวกัน ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "(๒) ค่าใช้จ่าย และ เงิน เพิ่ม รายวัน ใน การ ที่ เจ้าหน้าที่ - - - - -",
        "back": "เข้า ดำเนินการ ด้วย ตนเอง หรือ"
    },
    {
        "front": "มอบหมาย ให้ บุคคล อื่น - - - - - บังคับการ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "กระทำการ แทน หรือ จำนวน ค่าปรับ"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด ค่าใช้จ่าย - - - - - ที่จะ เรียก ค่าใช้จ่าย เพิ่มขึ้น หาก จะ ต้อง",
        "back": "ใน คำเตือน ไม่เป็นการ ตัด สิทธิ"
    },
    {
        "front": "เสียค่าใช้จ่าย จริง มากกว่า - - - - -",
        "back": "ที่ ได้ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๓ [39] - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "เจ้าหน้า ที่จะ ต้อง ใช้ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "คำเตือน ตาม มาตรา ๖๓/๒๒ การเปลี่ยนแปลง มาตรการ จะ - - - - - มาตรการ ที่ กำหนด",
        "back": "กระ ทำได้ ก็ต่อเมื่อ ปรากฏ ว่า"
    },
    {
        "front": "ไว้ - - - - -",
        "back": "ไม่ บรรลุ ตาม วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "ถ้า - - - - - คำสั่งทางปกครอง ต่อสู้ ขัดขวาง การ บังคับ ทาง ปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ",
        "back": "ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ"
    },
    {
        "front": "ใช้กำลัง เข้า ดำเนินการ - - - - - ปกครอง ได้ แต่ ต้อง กระทำ โดย สมควร แก่ เหตุ",
        "back": "เพื่อให้ เป็นไปตาม มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "ใน การ ใช้ - - - - - วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง เจ้าหน้าที่ อาจ",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้",
        "back": "แจ้ง ขอความช่วยเหลือ จาก เจ้าพนักงาน ตำรวจ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๔ [40] ใน กรณี ไม่ มี - - - - - หรือ เงิน เพิ่ม",
        "back": "การ ชำระ ค่าปรับ บังคับการ ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "รายวัน โดย ถูกต้อง ครบถ้วน ให้ - - - - - ตามส่วน ที่ ๒ ต่อไป",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ดำเนินการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๕ [41] การ ฟ้องคดี โต้แย้ง การ บังคับ ทาง ปกครอง - - - - -",
        "back": "ตามส่วน นี้ ให้ เสนอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "ศาล ที่ มี เขต - - - - - เกี่ยวกับ คำสั่ง ที่ มี การ บังคับ",
        "back": "อำนาจ ใน การพิจารณา พิพากษา คดี"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง - - - - - ระยะเวลา และ อายุความ",
        "back": "นั้น หมวด ๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ - - - - - เดือน หรือ ปี นั้น มิ ให้ นับวัน แรก",
        "back": "กำหนด เวลา เป็น วัน สัปดาห์"
    },
    {
        "front": "แห่ง ระยะเวลา นั้น รวม เข้า ด้วย เว้นแต่ จะ ได้ เริ่ม - - - - -",
        "back": "การ ใน วันนั้น หรือ มี"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด ไว้ เป็น - - - - -",
        "back": "อย่าง อื่น โดย เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ มี หน้าที่ ต้อง กระทำการ อย่างหนึ่ง - - - - - ให้ นับวัน สิ้นสุด",
        "back": "อย่างใด ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ของ ระยะเวลา นั้น รวม เข้า - - - - - ทำ การงาน สำหรับ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ด้วย แม้ว่า วันสุดท้าย เป็น วันหยุด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ บุคคล ใด ต้อง ทำการ - - - - - กำหนด โดย กฎหมาย หรือ โดย",
        "back": "อย่างหนึ่ง อย่างใด ภายใน ระยะเวลา ที่"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ของ เจ้าหน้าที่ ถ้า วันสุดท้าย เป็น - - - - - หรือ วันหยุด ตาม ประเพณี",
        "back": "วันหยุด ทำ การงาน สำหรับ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ผู้รับ คำสั่ง ให้ ถือว่า ระยะเวลา นั้น สิ้นสุด ใน - - - - -",
        "back": "วันทำงาน ที่ ถัดจาก วันหยุด นั้น"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ กฎหมาย - - - - - จะ กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "หรือ เจ้าหน้าที่ ที่ มี คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ระยะเวลา ที่ กำหนด ไว้ - - - - - มี การ ขยาย อีก",
        "back": "ใน คำสั่ง ของ เจ้าหน้าที่ อาจ"
    },
    {
        "front": "ได้ และ ถ้า ระยะเวลา นั้น - - - - - ขยาย โดย กำหนดให้ มีผลย้อนหลัง ได้",
        "back": "ได้ สิ้นสุดลง แล้ว เจ้าหน้าที่ อาจ"
    },
    {
        "front": "เช่นกัน ถ้า การ - - - - - ก่อให้เกิด ความ ไม่ เป็นธรรม ที่จะ ให้ สิ้นสุดลง ตามนั้น",
        "back": "สิ้นสุด ตาม ระยะเวลา เดิม จะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ในกรณีที่ ผู้ใด ไม่ - - - - - ระยะเวลา ที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "อาจ กระทำการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ภายใน"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ได้ - - - - - เป็นอัน มิได้ เกิดขึ้น จาก ความผิด ของ ผู้ นั้น",
        "back": "เพราะ มี พฤติการณ์ ที่ จำ"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้ นั้น - - - - - ระยะเวลา และ ดำเนินการ ส่วนหนึ่ง ส่วน ใด ที่",
        "back": "มี คำขอ เจ้าหน้าที่ อาจ ขยาย"
    },
    {
        "front": "ล่วง มา แล้ว เสีย ใหม่ ก็ได้ ทั้งนี้ ต้อง - - - - - พฤติการณ์ เช่นว่า นั้น ได้ สิ้นสุดลง",
        "back": "ยื่นคำขอ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ เมื่อ - - - - - ใน ส่วน ที่ ๕ ของ หมวด ๒",
        "back": "มี การ อุทธรณ์ ตาม บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ หรือ การ - - - - - หรือ คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ ตามกฎหมาย",
        "back": "ยื่นคำขอ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย - - - - - แล้ว ให้ อายุความ สะดุด หยุด อยู่ ไม่ นับ ในระหว่างนั้น",
        "back": "คณะกรรมการ กฤษฎีกา เพื่อให้ วินิจฉัย ชี้ขาด"
    },
    {
        "front": "จนกว่า การพิจารณา จะ ถึงที่สุด หรือ เสร็จ - - - - - ถ้า เสร็จ ไป เพราะ",
        "back": "ไป โดย ประการ อื่น แต่"
    },
    {
        "front": "เหตุ ถอน คำขอ หรือ ทิ้ง คำ ขอให้ - - - - - ยื่นคำขอ ไม่ เคย",
        "back": "ถือว่า อายุความ เรียกร้อง ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "มี การสะดุด หยุด อยู่เลย - - - - - แจ้ง",
        "back": "หมวด ๔ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นี้ มิ ให้ ใช้ บังคับ กับ การ แจ้ง ซึ่ง ไม่",
        "back": "มาตรา ๖๘ บทบัญญัติ ใน หมวด"
    },
    {
        "front": "อาจ กระทำ โดยวาจา หรือ เป็น หนังสือ ได้ หรือ มี กฎหมาย กำหนด วิธีการ แจ้ง - - - - -",
        "back": "ไว้ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - สื่อ ความหมาย ใน รูปแบบ อื่น ตามที่",
        "back": "แสดง ให้ ทราบ โดย การ"
    },
    {
        "front": "กำหนด ใน กฎกระทรวง ให้ - - - - -",
        "back": "มีผล เมื่อ ได้ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ การ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง - - - - - อื่น ที่ เจ้าหน้าที่ ต้อง แจ้ง",
        "back": "การนัด พิจารณา หรือ การ อย่าง"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง ทราบ - - - - - แต่ ถ้า ผู้ นั้น ประสงค์",
        "back": "อาจ กระทำ ด้วย วาจา ก็ได้"
    },
    {
        "front": "จะ ให้ กระ ทำเป็น - - - - - หนังสือ",
        "back": "หนังสือ ก็ ให้ แจ้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ ส่ง - - - - - หรือ ถ้า ได้ ส่ง",
        "back": "หนังสือ แจ้ง ต่อ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - นั้น ก็ ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง ตั้งแต่ ในขณะที่ ไป ถึง",
        "back": "ไป ยัง ภูมิลำเนา ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนินการ เรื่อง ใด ที่ มี การ ให้ - - - - - แล้ว",
        "back": "ที่อยู่ ไว้ กับ เจ้าหน้าที่ ไว้"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ไป ยัง ที่อยู่ - - - - - ไป ยัง ภูมิลำเนา ของ ผู้ นั้น แล้ว",
        "back": "ดังกล่าว ให้ ถือว่า เป็นการ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ การ - - - - - ให้ บุคคล นำ ไป ส่ง ถ้า ผู้รับ",
        "back": "แจ้ง เป็น หนังสือ โดย วิธี"
    },
    {
        "front": "ไม่ ยอมรับ หรือ - - - - - ไม่ พบ ผู้รับ และ หาก ได้ ส่ง",
        "back": "ถ้า ขณะ นำ ไป ส่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - บรรลุนิติภาวะ ที่อยู่ หรือ ทำงาน ใน สถานที่ นั้น หรือ ในกรณีที่ ผู้",
        "back": "ให้ กับ บุคคล ใด ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "นั้น ไม่ ยอมรับ หาก ได้ วาง - - - - - นั้น ไว้ ใน ที่",
        "back": "หนังสือ นั้น หรือ ปิด หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง เห็น ได้ ง่าย ณ สถานที่ นั้น ต่อหน้า - - - - - ที่ ไป",
        "back": "เจ้าพนักงาน ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ แจ้ง แล้ว",
        "back": "เป็น พยาน ก็ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ การ - - - - - ตอบรับ ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง เมื่อ ครบกำหนด",
        "back": "แจ้ง โดย วิธี ส่ง ทางไปรษณีย์"
    },
    {
        "front": "เจ็ด วัน นับ แต่วัน ส่ง สำหรับ กรณี ภายในประเทศ หรือ - - - - - แต่วัน",
        "back": "เมื่อ ครบกำหนด สิบห้า วัน นับ"
    },
    {
        "front": "ส่ง สำหรับ กรณี ส่ง ไป ยัง ต่างประเทศ - - - - - ว่า ไม่ มี",
        "back": "เว้นแต่ จะ มี การพิสูจน์ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ หลังจาก วันนั้น",
        "back": "การ ได้รับ หรือ ได้รับ ก่อน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ - - - - - คน เจ้าหน้า ที่จะ แจ้งให้ทราบ ตั้งแต่ เริ่ม ดำเนินการ ใน",
        "back": "ในกรณีที่ มี ผู้รับ เกิน ห้าสิบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บุคคล เหล่านั้น จะ กระทำ โดย วิธี ปิดประกาศ ไว้ ณ ที่ทำการ",
        "back": "เรื่อง นั้น ว่าการ แจ้ง ต่อ"
    },
    {
        "front": "ของ เจ้าหน้าที่ และ ที่ว่าการอำเภอ ที่ ผู้รับ มี - - - - - ได้รับ แจ้ง เมื่อ",
        "back": "ภูมิลำเนา ก็ได้ ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ล่วงพ้น ระยะเวลา - - - - - แจ้ง โดย วิธี ดังกล่าว",
        "back": "สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ในกรณีที่ ไม่ รู้ตัว ผู้รับ หรือ รู้ตัว แต่ ไม่ - - - - -",
        "back": "รู้ ภูมิลำเนา หรือ รู้ตัว และ"
    },
    {
        "front": "ภูมิลำเนา แต่ มี ผู้รับ เกิน - - - - - หนังสือ จะ กระทำ โดย การ",
        "back": "หนึ่งร้อย คน การ แจ้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ประกาศ ใน หนังสือพิมพ์ ซึ่ง แพร่หลาย ใน ท้องถิ่น - - - - - ได้รับ แจ้ง เมื่อ",
        "back": "นั้น ก็ได้ ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ล่วงพ้น ระยะเวลา สิบห้า - - - - - โดย วิธี ดังกล่าว",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ใน กรณี มี เหตุ จำเป็น เร่งด่วน การ แจ้ง - - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง จะ ใช้ วิธี ส่ง"
    },
    {
        "front": "ทาง เครื่องโทรสาร ก็ได้ แต่ ต้อง มี หลักฐาน - - - - - ผู้ จัด บริการ",
        "back": "การ ได้ ส่ง จาก หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "โทรคมนาคม ที่ เป็น สื่อ - - - - - และ ต้อง จัดส่ง คำสั่งทางปกครอง ตัวจริง โดย",
        "back": "ใน การ ส่ง โทรสาร นั้น"
    },
    {
        "front": "วิธี ใด วิธี หนึ่ง ตาม - - - - - ใน ทันทีที่ อาจ กระ ทำได้",
        "back": "หมวด นี้ ให้ แก่ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ผู้รับ ได้รับ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง เป็น หนังสือ ตาม - - - - -",
        "back": "วัน เวลา ที่ ปรากฏ ใน"
    },
    {
        "front": "หลักฐาน ของ หน่วยงาน ผู้ - - - - - จะ มี การพิสูจน์ ได้ ว่า ไม่",
        "back": "จัด บริการ โทรคมนาคม ดังกล่าว เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "มี การ ได้รับ หรือ ได้รับ ก่อน หรือ - - - - -",
        "back": "หลังจากนั้น หมวด ๕"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "ดำเนิน การพิจารณา ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ การ - - - - - เป็น ผู้ทรงคุณวุฒิ ให้ แต่งตั้ง โดย ระบุ ตัว บุคคล",
        "back": "แต่งตั้ง กรรมการ ใน ลักษณะ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ นอกจาก - - - - - กรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑)",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๓) เป็น บุคคลล้มละลาย (๔) เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "ตาย (๒) ลาออก"
    },
    {
        "front": "(๕) ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด - - - - - หรือ ความผิด อัน ได้ กระทำโดยประมาท",
        "back": "ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็น ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก ตำแหน่ง ก่อน ครบวาระ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "(๖) มี เหตุ ต้อง พ้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ในกรณีที่ กรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - - แต่งตั้ง ผู้อื่น เป็น",
        "back": "ก่อ นวาระ ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง อาจ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ แทน ได้ และ ให้ ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง - - - - - ตำแหน่ง เท่ากับ",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง แทน อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "วาระ - - - - - ตน แทน",
        "back": "ที่ เหลืออยู่ ของ ผู้ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ - - - - - ที่ กรรมการ ซึ่ง แต่งตั้ง ไว้ แล้ว ยังมี",
        "back": "แต่งตั้ง กรรมการ เพิ่มขึ้น ใน ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "วาระ อยู่ - - - - - ได้รับแต่งตั้ง ให้ เป็น กรรมการ เพิ่ม ขึ้นอยู่ ใน ตำแหน่ง",
        "back": "ใน ตำแหน่ง ให้ ผู้ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรรมการ ที่ ได้รับแต่งตั้ง ไว้ แล้ว",
        "back": "เท่ากับ วาระ ที่ เหลืออยู่ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๗๖ การ ให้ กรรมการ - - - - - จาก",
        "back": "ใน คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท พ้น"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง - - - - - เว้นแต่ กรณี มี เหตุ บกพร่อง อย่างยิ่ง ต่อ หน้าที่ หรือ",
        "back": "ก่อน ครบวาระ จะ กระทำ มิได้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ - - - - - สอง การประชุม ของ คณะกรรมการ ต้อง มี กรรมการ มา",
        "back": "ภายใต้ บังคับ มาตรา ๑๕ วรรค"
    },
    {
        "front": "ประชุม อย่าง น้อย กึ่งหนึ่ง จึง จะ เป็น องค์ประชุม เว้นแต่ บทบัญญัติ - - - - -",
        "back": "แห่ง กฎหมาย หรือ กฎ หรือ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ที่ - - - - - นั้น จะ กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "จัด ให้ มี คณะกรรมการ ชุด"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี - - - - - องค์ประชุม ได้ แต่ การพิจารณา เรื่อง ใด ถ้า ต้อง",
        "back": "มี กรรมการ ครบ ที่จะ เป็น"
    },
    {
        "front": "เลื่อน มา เพราะ ไม่ ครบ องค์ประชุม ถ้า เป็น การประชุม ของ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ ซึ่ง มิใช่ คณะกรรมการ วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "ข้อพิพาท หาก ได้ มี การนัด ประชุม เรื่อง นั้น อีก ภายใน - - - - -",
        "back": "สิบ สี่ วัน นับ แต่วัน"
    },
    {
        "front": "นัด ประชุม - - - - - ครั้งหลัง นี้ มี กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า",
        "back": "ที่ เลื่อน มา และ การประชุม"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ใน สาม ของ จำนวน - - - - - องค์ประชุม แต่ ทั้งนี้ ต้อง ระบุ",
        "back": "กรรมการ ทั้งหมด ให้ ถือว่า เป็น"
    },
    {
        "front": "ความประสงค์ ให้ เกิดผล ตาม บทบัญญัติ นี้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน หนังสือ นัด ประชุม ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระเบียบการ ที่ คณะกรรมการ กำหนด",
        "back": "มาตรา ๘๐ การประชุม ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "การนัด ประชุม ต้อง ทำเป็น หนังสือ - - - - - ทราบ ล่วงหน้า ไม่ น้อยกว่า สาม",
        "back": "และ แจ้ง ให้ กรรมการ ทุกคน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ ทราบ การ บอก นัด ใน ที่ประชุม แล้ว กรณี ดังกล่าว",
        "back": "วัน เว้นแต่ กรรมการ นั้น จะ"
    },
    {
        "front": "นี้ จะ - - - - - ที่ ไม่ ได้มา ประชุม ก็ได้",
        "back": "ทำหนังสือ แจ้ง นัด เฉพาะ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ใน วรรค สอง มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ ใน กรณี - - - - -",
        "back": "มี เหตุ จำเป็น เร่งด่วน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ จะ - - - - - ก็ได้",
        "back": "นัด ประชุม เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ประธานกรรมการ มี - - - - - รักษา ความ เรียบร้อย ใน การประชุม ให้",
        "back": "อำนาจหน้าที่ ดำเนิน การประชุม และ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ประธาน มีอำนาจ ออกคำสั่ง ใด - - - - -",
        "back": "ๆ ตาม ความจำ เป็นได้"
    },
    {
        "front": "ถ้า ประธานกรรมการ - - - - - สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่แทน ถ้า ไม่",
        "back": "ไม่ อยู่ ใน ที่ประชุม หรือไม่"
    },
    {
        "front": "มี รองประธานกรรมการ หรือ มี แต่ ไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ กรรมการ - - - - - หนึ่ง ขึ้น ทำหน้าที่แทน",
        "back": "ที่มา ประชุม เลือก กรรม การคน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ - - - - - ๆ นอกจาก การ ดำเนิน การประชุม ให้ นำ ความใน",
        "back": "มี หน้าที่ ต้อง ดำเนินการ ใด"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ให้ ถือ เสียงข้างมาก",
        "back": "๘๒ การ ลงมติ ของ ที่ประชุม"
    },
    {
        "front": "กรรม การคน หนึ่ง ให้ มี หนึ่ง เสียง ใน การ ลงคะแนน - - - - -",
        "back": "ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ใด ถ้า ไม่ มี ผู้คัดค้าน ให้ ประธาน ถาม - - - - - เป็น",
        "back": "ที่ประชุม ว่า มี ผู้ เห็น"
    },
    {
        "front": "อย่าง อื่น หรือไม่ - - - - - เป็น อย่าง อื่น ให้ ถือว่า ที่ประชุม ลงมติ เห็นชอบ ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "เมื่อ ไม่ มี ผู้ เห็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - รายงานการประชุม เป็น หนังสือ",
        "back": "๘๓ ใน การประชุม ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "ถ้า มี - - - - - เห็นแย้ง พร้อมทั้ง เหตุผล ไว้ ใน รายงานการประชุม และ ถ้า",
        "back": "ความ เห็นแย้ง ให้ บันทึก ความ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ฝ่าย ข้างน้อย เสนอ ความ เห็นแย้ง - - - - - ความ เห็นแย้ง นั้น ไว้ ด้วย",
        "back": "เป็น หนังสือ ก็ ให้ บันทึก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท ต้อง มี ลายมือชื่อ - - - - - นั้น",
        "back": "ของ กรรมการ ที่ วินิจฉัย เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ถ้า กรรมการ คนใด มี ความ - - - - - เห็นแย้ง ของ ตน รวม ไว้",
        "back": "เห็นแย้ง ให้ มี สิทธิ ทำความ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใน คำวินิจฉัย ได้ บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ให้ - - - - - ราชการ เพื่อ ประชาชน ของ หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "ถือว่า ระเบียบ สำนักนายกรัฐมนตรี ว่าด้วย การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๓๒ เป็นระเบียบ ที่ - - - - - ๓๓ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "คณะรัฐมนตรี วาง ขึ้น ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ บรรดา คำขอ - - - - - ได้รับ ไว้ ก่อนที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "เพื่อให้ มี คำสั่งทางปกครอง ที่ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ให้ เจ้าหน้า ที่ทำการ พิจารณา คำขอ ดังกล่าว ตาม หลักเกณฑ์ ที่ กฎหมาย หรือ กฎ สำหรับ - - - - -",
        "back": "เรื่อง นั้น ได้ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ จัดตั้ง ศาลปกครอง ขึ้น แล้ว บทบัญญัติ มาตรา ๔๘ ให้ เป็นอัน",
        "back": "มาตรา ๘๗ เมื่อ ได้ มี"
    },
    {
        "front": "ยกเลิก ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ - - - - - นายกรัฐมนตรี",
        "back": "บรรหาร ศิลป อาชา"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ - - - - - โดยที่ การ ดำเนินงาน ทาง ปกครอง",
        "back": "ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หลักเกณฑ์ และ ขั้น ตอนที่ เหมาะสม จึง สมควร กำหนด หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "ใน ปัจจุบัน ยัง ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "ขั้นตอน ต่าง ๆ - - - - - ขึ้น เพื่อ ให้การ ดำเนินงาน เป็นไป โดย ถูกต้องตามกฎหมาย",
        "back": "สำหรับ การ ดำเนินงาน ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ ใน การ ใช้ บังคับ กฎหมาย ให้ สามารถ รักษา - - - - - ความเป็นธรรม",
        "back": "ประโยชน์ สาธารณะ ได้ และ อำนวย"
    },
    {
        "front": "แก่ ประชาชน อีก ทั้ง - - - - - และ ประพฤติมิชอบ ใน วงราชการ จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ยัง เป็น การป้องกัน การ ทุจริต"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      flashcardElement.style.lineHeight = '50px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
